{
  "surah_id": "24",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "24:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ أَنزَلْنَٰهَا وَفَرَضْنَٰهَا وَأَنزَلْنَا فِيهَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لَّعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "سُورَةٌ",
          "options": [
            "سُورَةٌ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "كَسَرَابٍۭ"
          ],
          "translation": "A Surah "
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "سُورَةٌ _____ وَفَرَضْنَٰهَا وَأَنزَلْنَا فِيهَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لَّعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهَا",
          "options": [
            "أَن",
            "ﰸ",
            "عَلَىٰٓ",
            "أَنزَلْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "We (have) sent it down"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "سُورَةٌ أَنزَلْنَٰهَا _____ وَأَنزَلْنَا فِيهَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لَّعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَفَرَضْنَٰهَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "وَأَقْسَمُوا۟",
            "وَفَرَضْنَٰهَا",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "and We (have) made it obligatory"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "سُورَةٌ أَنزَلْنَٰهَا وَفَرَضْنَٰهَا _____ فِيهَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لَّعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَأَنزَلْنَا",
          "options": [
            "وَأَنزَلْنَا",
            "بِأَرْجُلِهِنَّ",
            "عَلَىٰ",
            "بِٱلشُّهَدَآءِ"
          ],
          "translation": "and We (have) revealed"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "سُورَةٌ أَنزَلْنَٰهَا وَفَرَضْنَٰهَا وَأَنزَلْنَا _____ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لَّعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "جَآءَهُۥ",
            "جُنَاحٌۢ",
            "تُقْسِمُوا۟"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "سُورَةٌ أَنزَلْنَٰهَا وَفَرَضْنَٰهَا وَأَنزَلْنَا فِيهَآ _____ بَيِّنَٰتٍ لَّعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتٍۭ",
          "options": [
            "يَبْتَغُونَ",
            "تُطِيعُوهُ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "يَتَسَلَّلُونَ"
          ],
          "translation": "Verses"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "سُورَةٌ أَنزَلْنَٰهَا وَفَرَضْنَٰهَا وَأَنزَلْنَا فِيهَآ ءَايَٰتٍۭ _____ لَّعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "ءَايَٰتٍ",
            "شَيْـًٔا",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "سُورَةٌ أَنزَلْنَٰهَا وَفَرَضْنَٰهَا وَأَنزَلْنَا فِيهَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "ٱلرِّجَالِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "سُورَةٌ أَنزَلْنَٰهَا وَفَرَضْنَٰهَا وَأَنزَلْنَا فِيهَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لَّعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "أَشْتَاتًا",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "ﰦ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "24:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلزَّانِيَةُ",
          "options": [
            "ٱلْقُلُوبُ",
            "ٱلزَّانِيَةُ",
            "إِلَّا",
            "أَفَضْتُمْ"
          ],
          "translation": "The fornicatress"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ _____ فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلزَّانِى",
          "options": [
            "بُيُوتِ",
            "وَٱلزَّانِى",
            "أَشْتَاتًا",
            "ٱسْتَـْٔذَنَ"
          ],
          "translation": "and the fornicator"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى _____ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَٱجْلِدُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَهْلِهَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَٱجْلِدُوا۟"
          ],
          "translation": "[then] flog"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ _____ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "صَٰٓفَّٰتٍ",
            "كُلَّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ _____ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٰحِدٍ",
          "options": [
            "وَٰحِدٍ",
            "يُؤْذَنَ",
            "ٱسْتَخْلَفَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ _____ مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنْهُمَا",
          "options": [
            "مِّنْهُمَا",
            "صَدِيقِكُمْ",
            "فَيُنَبِّئُهُم",
            "يَظْهَرُوا۟"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا _____ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِا۟ئَةَ",
          "options": [
            "مِا۟ئَةَ",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهَ",
            "بُهْتَٰنٌ"
          ],
          "translation": "(with) hundred"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ _____ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "جَلْدَةٍ",
          "options": [
            "مُشْرِكٌ",
            "جَلْدَةً",
            "جَلْدَةٍ",
            "تُقْسِمُوا۟"
          ],
          "translation": "lash(es)"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ _____ تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَيَزِيدَهُم",
            "بُيُوتًا",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (let) not"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا _____ بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَأْخُذْكُم",
          "options": [
            "تُقْسِمُوا۟",
            "يَرْمُونَ",
            "تَأْخُذْكُم",
            "ٱلتَّٰبِعِينَ"
          ],
          "translation": "withhold you"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم _____ رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِهِمَا",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "وَيَحْفَظْنَ",
            "بِهِمَا",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "pity for them"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا _____ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَأْفَةٌ",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "يُؤَلِّفُ",
            "بَلْ",
            "رَأْفَةٌ"
          ],
          "translation": "pity for them"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ _____ دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِنْ",
            "فِى",
            "ﰄ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى _____ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "دِينِ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "بِهِمَا",
            "زِينَتَهُنَّ",
            "دِينِ"
          ],
          "translation": "(the) religion of Allah"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ _____ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "جَهْدَ",
            "وَءَاتُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(the) religion of Allah"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ _____ كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱلْمِصْبَاحُ",
            "يُغْنِهِمُ",
            "مِّنكُمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن _____ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "تُصِيبَهُمْ",
            "جَامِعٍ",
            "كُنتُمْ",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ _____ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "ﰽ",
            "لَا",
            "تُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ _____ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "يُسَبِّحُ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ _____ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلْيَوْمِ",
          "options": [
            "كَأَنَّهَا",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "and the Day"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ _____ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "عِندَهُۥ",
            "تَمْسَسْهُ"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ _____ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلْيَشْهَدْ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلطِّفْلِ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "وَلْيَشْهَدْ"
          ],
          "translation": "And let witness"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ _____ طَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَذَابَهُمَا",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مِّن",
            "يَغْشَىٰهُ",
            "عَذَابَهُمَا"
          ],
          "translation": "their punishment"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا _____ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "طَآئِفَةٌ",
          "options": [
            "لَعِبْرَةً",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "طَآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَمْنًا",
            "يَغْشَىٰهُ",
            "مِّنَ",
            "فُرُوجَهُمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "ٱلزَّانِيَةُ وَٱلزَّانِى فَٱجْلِدُوا۟ كُلَّ وَٰحِدٍ مِّنْهُمَا مِا۟ئَةَ جَلْدَةٍ وَلَا تَأْخُذْكُم بِهِمَا رَأْفَةٌ فِى دِينِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَآئِفَةٌ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "وَلْيَعْفُوا۟",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عِندَهُۥ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "24:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلزَّانِى",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "ٱلطِّفْلِ",
            "بُيُوتِ",
            "ٱلزَّانِى"
          ],
          "translation": "The fornicator"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "ٱلزَّانِى _____ يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "لَهُۥ",
            "بِخُمُرِهِنَّ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا _____ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَنكِحُ",
          "options": [
            "يُحِبُّونَ",
            "يَنكِحُ",
            "ﰀ",
            "وَٱلْخَبِيثُونَ"
          ],
          "translation": "marry"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ _____ زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَيْسَ",
            "ٱلْخَبِيثَٰتُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا _____ أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "زَانِيَةً",
          "options": [
            "زَانِيَةً",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "صَٰٓفَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "a fornicatress"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً _____ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَوْ",
            "ٱلْعِشَآءِ",
            "أَمَرْتَهُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ _____ وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مُشْرِكَةً",
          "options": [
            "مُشْرِكَةً",
            "عَلَىٰ",
            "مَلَكَتْ",
            "وَٱلزَّانِيَةُ"
          ],
          "translation": "a polytheist woman"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً _____ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلزَّانِيَةُ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "قُلُوبِهِم",
            "وَٱلزَّانِيَةُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and the fornicatress "
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ _____ يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَوْجٌ",
            "ﰫ",
            "لَا",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا _____ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَنكِحُهَآ",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "يَنكِحُهَآ"
          ],
          "translation": "marry her"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ _____ زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا _____ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "زَانٍ",
          "options": [
            "مِّنكُمْ",
            "أُو۟لِى",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "زَانٍ"
          ],
          "translation": "a fornicator"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ _____ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَى",
            "بِٱلْإِفْكِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ _____ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مُشْرِكٌ",
          "options": [
            "مُشْرِكٌ",
            "وَٱلزَّانِى",
            "تَضَعُونَ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "a polytheist man"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ _____ ذَٰلِكَ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَحُرِّمَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لُعِنُوا۟",
            "خَيْرًا",
            "وَحُرِّمَ"
          ],
          "translation": "And is forbidden"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ _____ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ﰠ",
            "عَمِلُوا۟",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "أَوْ",
            "حِسَابَهُۥ",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "ٱلزَّانِى لَا يَنكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً وَٱلزَّانِيَةُ لَا يَنكِحُهَآ إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "طَاعَةٌ",
            "بِٱلْإِفْكِ",
            "رَءُوفٌ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "24:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 54,
          "question": "_____ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَخَوَٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَرْمُونَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَرْمُونَ",
            "جُنَاحٌ",
            "دُعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "accuse"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ _____ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْمُحْصَنَٰتِ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ﰃ",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "ٱلْمُحْصَنَٰتِ"
          ],
          "translation": "the chaste women"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ _____ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَإِقَامِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ _____ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ _____ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَأْتُوا۟",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "لِبُعُولَتِهِنَّ",
            "يَأْتُوا۟",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "they bring"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ _____ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِأَرْبَعَةِ",
          "options": [
            "بِأَرْبَعَةِ",
            "إِلَّا",
            "يَخَافُونَ",
            "لَعِبْرَةً"
          ],
          "translation": "four"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ _____ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "شُهَدَآءَ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "شُهَدَآءَ",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "witnesses"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ _____ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَٱجْلِدُوهُمْ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰكُمْ",
            "فِى",
            "فَٱجْلِدُوهُمْ",
            "وَأَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "then flog them"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ _____ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ثَمَٰنِينَ",
          "options": [
            "ٱلتَّٰبِعِينَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "ثَمَٰنِينَ",
            "يُحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "(with) eighty"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ _____ وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "جَلْدَةً",
          "options": [
            "وَلَا",
            "جَلْدَةً",
            "يَوْمَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "lashe(s)"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً _____ تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "لَا",
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا _____ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "تَقْبَلُوا۟",
          "options": [
            "تَقْبَلُوا۟",
            "بَعْضُهَا",
            "إِفْكٌ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "accept"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ _____ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "تُفْلِحُونَ",
            "لَهُمْ",
            "أَبْصَٰرِهِمْ",
            "يَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "their"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ _____ أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "شَهَٰدَةً",
          "options": [
            "مَثَلُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَلْيَعْفُوا۟",
            "شَهَٰدَةً"
          ],
          "translation": "testimony"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "عَن",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "ever"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا _____ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلظَّهِيرَةِ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "لِّلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "أَوْ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا۟ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَٱجْلِدُوهُمْ ثَمَٰنِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا۟ لَهُمْ شَهَٰدَةً أَبَدًا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "يَنكِحُهَآ",
            "ثِيَابَهُنَّ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "24:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 73,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لَهُم",
            "إِلَّا",
            "فَيُصِيبُ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "إِلَّا _____ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "أَوْ",
            "دُعَآءَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَابُوا۟",
          "options": [
            "تَابُوا۟",
            "بَعْدَهُنَّ",
            "يُؤْتُوٓا۟",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "repent"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ _____ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "خِلَٰلِهِۦ",
            "مِنۢ",
            "مَا",
            "طَيِّبَةً"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ _____ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "إِن",
            "مِنكُمْ",
            "وَمَأْوَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ _____ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "قِيلَ",
            "أَمْ",
            "نُورًا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَأَصْلَحُوا۟",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "أَرْبَعٍ",
            "وَأَصْلَحُوا۟",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "and reform"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "شُهَدَآءَ",
            "لَّا",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "Then indeed"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيَضْرِبُ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "مَّن",
            "فَضْلُ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "مُتَبَرِّجَٰتٍۭ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "24:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 84,
          "question": "_____ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْمُهَٰجِرِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَطْفَٰلُ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "يَرْمُونَ",
          "options": [
            "وَٱلزَّانِيَةُ",
            "يَرْمُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بَعْضِكُم"
          ],
          "translation": "accuse"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ _____ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "أَزْوَٰجَهُمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَزْوَٰجَهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "their spouses"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ _____ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ﰳ",
            "ظَهَرَ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ _____ لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "يَكُن",
            "خَيْرًا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "have"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن _____ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "مِنَ",
            "دُعُوٓا۟",
            "زَيْتُونَةٍ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ _____ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "شُهَدَآءُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مِنكُمْ",
            "بَحْرٍ",
            "شُهَدَآءُ"
          ],
          "translation": "witnesses"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ _____ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَّآ",
            "ٱلْفَجْرِ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ _____ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "أَنفُسُهُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسُهُمْ",
            "مِّن",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "وَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ _____ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "فَشَهَٰدَةُ",
          "options": [
            "أَن",
            "فُرُوجَهُنَّ",
            "فَشَهَٰدَةُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "then (the) testimony"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ _____ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "أَحَدِهِمْ",
          "options": [
            "يَظْهَرُوا۟",
            "أَحَدِهِمْ",
            "كَأَنَّهَا",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(of) one of them"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ _____ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "أَرْبَعُ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "مِّن",
            "فُرُوجَهُنَّ",
            "أَرْبَعُ"
          ],
          "translation": "(is) four"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ _____ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "شَهَٰدَٰتٍۭ",
          "options": [
            "شَهَٰدَٰتٍۭ",
            "صِرَٰطٍ",
            "عِندَهُۥ",
            "لَعْنَتَ"
          ],
          "translation": "testimonies"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ _____ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "لِّتَبْتَغُوا۟",
            "ٱلْمَرِيضِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ _____ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْمِصْبَاحُ",
            "قُل",
            "إِنَّهُۥ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "that he"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "يَرْمُونَ",
            "عَلَى",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely of"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَٰجَهُمْ وَلَمْ يَكُن لَّهُمْ شُهَدَآءُ إِلَّآ أَنفُسُهُمْ فَشَهَٰدَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "24:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 101,
          "question": "_____ أَنَّ لَعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن كَانَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَٱلْخَٰمِسَةُ",
          "options": [
            "وَٱلْخَٰمِسَةُ",
            "لَّهُمْ",
            "تُرْحَمُونَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "And the fifth"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةُ _____ لَعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن كَانَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "بِخُمُرِهِنَّ",
            "فَوْقِهِۦ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةُ أَنَّ _____ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن كَانَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَعْنَتَ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "لَعْنَتَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "(the) curse of Allah"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةُ أَنَّ لَعْنَتَ _____ عَلَيْهِ إِن كَانَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَيْنَهُۥ"
          ],
          "translation": "(the) curse of Allah"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةُ أَنَّ لَعْنَتَ ٱللَّهِ _____ إِن كَانَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "جَهْدَ",
            "ٱلزَّانِى",
            "وَعَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "(be) upon him"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةُ أَنَّ لَعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ _____ كَانَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "تُلْهِيهِمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةُ أَنَّ لَعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن _____ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مُّبِينٌ",
            "بَعْضٍ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "he is"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةُ أَنَّ لَعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن كَانَ _____ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَعْمَٰمِكُمْ",
            "مِنَ",
            "وَلْيَصْفَحُوٓا۟",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةُ أَنَّ لَعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن كَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "وَلَوْ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "24:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 110,
          "question": "_____ عَنْهَا ٱلْعَذَابَ أَن تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَيَدْرَؤُا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَيَدْرَؤُا۟",
            "وَمَوْعِظَةً",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "But it would prevent"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَيَدْرَؤُا۟ _____ ٱلْعَذَابَ أَن تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "يَرْجُونَ",
            "أَحَدِهِمْ",
            "عَنْهَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "from her"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَيَدْرَؤُا۟ عَنْهَا _____ أَن تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "أَزْكَىٰ",
            "هُمُ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَيَدْرَؤُا۟ عَنْهَا ٱلْعَذَابَ _____ تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "فَلَيْسَ",
            "أَن",
            "لَّكُم",
            "عَمَّٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَيَدْرَؤُا۟ عَنْهَا ٱلْعَذَابَ أَن _____ أَرْبَعَ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "تَشْهَدَ",
          "options": [
            "تَشْهَدَ",
            "ءَابَآءِ",
            "ﰤ",
            "مَّرَضٌ"
          ],
          "translation": "she bears witness"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَيَدْرَؤُا۟ عَنْهَا ٱلْعَذَابَ أَن تَشْهَدَ _____ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "أَرْبَعَ",
          "options": [
            "أَرْبَعَ",
            "ٱللَّهُ",
            "شُهَدَآءَ",
            "وَٱلْيَوْمِ"
          ],
          "translation": "four"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَيَدْرَؤُا۟ عَنْهَا ٱلْعَذَابَ أَن تَشْهَدَ أَرْبَعَ _____ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "شَهَٰدَٰتٍۭ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "لَمْ",
            "هُمُ",
            "شَهَٰدَٰتٍۭ"
          ],
          "translation": "testimonies"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَيَدْرَؤُا۟ عَنْهَا ٱلْعَذَابَ أَن تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَٰدَٰتٍۭ _____ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "أَوْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَرْجُلُهُم"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَيَدْرَؤُا۟ عَنْهَا ٱلْعَذَابَ أَن تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ _____ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "وَلَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَزْكَىٰ"
          ],
          "translation": "that he"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَيَدْرَؤُا۟ عَنْهَا ٱلْعَذَابَ أَن تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ _____ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "تَجِدُوا۟",
            "تَابُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) surely of"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَيَدْرَؤُا۟ عَنْهَا ٱلْعَذَابَ أَن تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَٰدَٰتٍۭ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "ﰒ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "24:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ أَنَّ غَضَبَ ٱللَّهِ عَلَيْهَآ إِن كَانَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "وَٱلْخَٰمِسَةَ",
          "options": [
            "وَلْيَصْفَحُوٓا۟",
            "إِلَى",
            "وَٱلْخَٰمِسَةَ",
            "ٱمْرِئٍ"
          ],
          "translation": "And the fifth"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةَ _____ غَضَبَ ٱللَّهِ عَلَيْهَآ إِن كَانَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهَا",
            "أَمْرٍ",
            "عَلَىٰٓ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةَ أَنَّ _____ ٱللَّهِ عَلَيْهَآ إِن كَانَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "غَضَبَ",
          "options": [
            "غَضَبَ",
            "يَغْشَىٰهُ",
            "ٱلْأَطْفَٰلُ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "the wrath of Allah"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةَ أَنَّ غَضَبَ _____ عَلَيْهَآ إِن كَانَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "ءَايَٰتٍ",
            "بِٱلْإِفْكِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the wrath of Allah"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةَ أَنَّ غَضَبَ ٱللَّهِ _____ إِن كَانَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "عَلَيْهَآ",
          "options": [
            "عَلَيْهَآ",
            "عَذَابٌ",
            "عِندِ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "(be) upon her"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةَ أَنَّ غَضَبَ ٱللَّهِ عَلَيْهَآ _____ كَانَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "أَخَوَٰتِهِنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱلْخَبِيثُونَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةَ أَنَّ غَضَبَ ٱللَّهِ عَلَيْهَآ إِن _____ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "فَتَرَى",
            "كَانَ",
            "عَذَابٌ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "he is"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةَ أَنَّ غَضَبَ ٱللَّهِ عَلَيْهَآ إِن كَانَ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "مِنَ",
            "يُخَالِفُونَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَٱلْخَٰمِسَةَ أَنَّ غَضَبَ ٱللَّهِ عَلَيْهَآ إِن كَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "أَلَمْ",
            "لَّيْسَ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "24:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 130,
          "question": "_____ فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "وَأَنَّ",
            "ٱلْفَٰحِشَةُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَلَوْلَا _____ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَضْلُ",
          "options": [
            "عَلَيْهَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَضْلُ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "(for) the Grace of Allah"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ _____ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِنكُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عَوْرَٰتِ"
          ],
          "translation": "(for) the Grace of Allah"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ _____ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "رِجَالٌ",
            "فَإِنَّ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "بِٱلْغُدُوِّ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَرَحْمَتُهُۥ",
          "options": [
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "شَهَٰدَٰتٍۭ",
            "مُّبِينٌ",
            "نُورٍ"
          ],
          "translation": "and His Mercy "
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ _____ ٱللَّهَ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْإِرْبَةِ",
            "بِزِينَةٍ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ _____ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَرْجُلُهُم",
            "ٱلْكَٰذِبُونَ",
            "فَضْلُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "تَوَّابٌ",
          "options": [
            "إِخْوَٰنِكُمْ",
            "تَوَّابٌ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Returning (to Mercy)"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰕ",
            "يَذْهَبُوا۟",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "24:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 139,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "إِنَّ _____ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "صَٰٓفَّٰتٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "جَآءُو",
          "options": [
            "جَآءُو",
            "وَيَدْرَؤُا۟",
            "يَغْضُضْنَ",
            "وَأَطَعْنَا"
          ],
          "translation": "brought"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو _____ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْإِفْكِ",
          "options": [
            "عَوْرَٰتِ",
            "أَنَّ",
            "فَيُصِيبُ",
            "بِٱلْإِفْكِ"
          ],
          "translation": "the lie"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ _____ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "عُصْبَةٌ",
          "options": [
            "عُصْبَةٌ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَإِذَا",
            "بُيُوتًا"
          ],
          "translation": "(are) a group"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ _____ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "مِّنكُمْ",
            "فَٱرْجِعُوا۟",
            "يَجْعَلِ",
            "سَمِعْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ _____ تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "هَيِّنًا",
            "لَكُمُ",
            "مَّعْرُوفَةٌ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا _____ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "تَحْسَبُوهُ",
          "options": [
            "مَّالِ",
            "أَبْصَٰرِهِنَّ",
            "جَمِيعًا",
            "تَحْسَبُوهُ"
          ],
          "translation": "think it"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ _____ لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "شَرًّا",
          "options": [
            "ﰥ",
            "شَرًّا",
            "مَّا",
            "سَنَا"
          ],
          "translation": "bad"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا _____ بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَّكُم",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَامَنَّا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "لَّكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم _____ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "فَوْقِهِۦ",
            "أَوْ",
            "كُنتُمْ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "nay"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ _____ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "نُورٍ",
            "أَن",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ _____ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "وَإِقَامِ",
            "إِنَّ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(is) good"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ _____ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَحَدًا",
            "مَّفَاتِحَهُۥٓ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ _____ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لِكُلِّ",
          "options": [
            "بِى",
            "جُنَاحٌ",
            "لِكُلِّ",
            "ٱلْفَجْرِ"
          ],
          "translation": "For every"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ _____ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱمْرِئٍ",
          "options": [
            "ٱمْرِئٍ",
            "أَخْرَجَ",
            "لَكُمْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "person"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ _____ مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِّنْهُم",
          "options": [
            "مِنكُم",
            "مِّنْهُم",
            "تَكْتُمُونَ",
            "تُكْرِهُوا۟"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم _____ ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "مَّا",
            "وَلْيَصْفَحُوٓا۟",
            "ءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا _____ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱكْتَسَبَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰛ",
            "ٱكْتَسَبَ"
          ],
          "translation": "he earned"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ _____ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﰒ",
            "فِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ _____ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْإِثْمِ",
          "options": [
            "أَلْسِنَتُهُمْ",
            "تَعُودُوا۟",
            "شُهَدَآءُ",
            "ٱلْإِثْمِ"
          ],
          "translation": "the sin"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ _____ تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِى",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "لَّكُمْ",
            "وَٱلَّذِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and the one who"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى _____ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "تَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "بَنِىٓ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "تَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "took upon himself a greater share of it"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ _____ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "كِبْرَهُۥ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ",
            "يَمْشِى",
            "كِبْرَهُۥ"
          ],
          "translation": "took upon himself a greater share of it"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ _____ لَهُۥ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مِنْهُمْ",
            "أَن",
            "نِسَآئِهِنَّ"
          ],
          "translation": "among them "
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ _____ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "لَهُۥ",
            "لَعْنَتَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "لِّمَن",
            "يَشَآءُ",
            "عَذَابٌ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ جَآءُو بِٱلْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِّنكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَّكُم بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُم مَّا ٱكْتَسَبَ مِنَ ٱلْإِثْمِ وَٱلَّذِى تَوَلَّىٰ كِبْرَهُۥ مِنْهُمْ لَهُۥ عَذَابٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "فَوْقِهِۦ",
            "عَظِيمٌ",
            "وَتُسَلِّمُوا۟",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "24:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 167,
          "question": "_____ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بِأَنفُسِهِمْ خَيْرًا وَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِفْكٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَّوْلَآ",
          "options": [
            "إِخْوَٰنِهِنَّ",
            "لَّوْلَآ",
            "يَنكِحُ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "لَّوْلَآ _____ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بِأَنفُسِهِمْ خَيْرًا وَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِفْكٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "نُّورٌ",
            "إِذْ",
            "مُّبَيِّنَٰتٍ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "لَّوْلَآ إِذْ _____ ظَنَّ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بِأَنفُسِهِمْ خَيْرًا وَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِفْكٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "سَمِعْتُمُوهُ",
          "options": [
            "سَمِعْتُمُوهُ",
            "وَبِٱلرَّسُولِ",
            "وَءَاتُوا۟",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "you heard it"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "لَّوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بِأَنفُسِهِمْ خَيْرًا وَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِفْكٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ظَنَّ",
          "options": [
            "ظَنَّ",
            "ﰢ",
            "وَإِن",
            "لِلطَّيِّبِينَ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "لَّوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ _____ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بِأَنفُسِهِمْ خَيْرًا وَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِفْكٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "مِن",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "the believing men"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "لَّوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ بِأَنفُسِهِمْ خَيْرًا وَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِفْكٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ",
            "يَنكِحُهَآ",
            "بَيْعٌ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "and the believing women"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "لَّوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ _____ خَيْرًا وَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِفْكٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "يَضَعْنَ",
            "رِجْلَيْنِ",
            "بِأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "good of themselves"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "لَّوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بِأَنفُسِهِمْ _____ وَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِفْكٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "تَكْتُمُونَ",
            "شَرْقِيَّةٍ",
            "خَيْرًا",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "good of themselves"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "لَّوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بِأَنفُسِهِمْ خَيْرًا _____ هَٰذَآ إِفْكٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَقَالُوا۟",
            "صَلَاتَهُۥ"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "لَّوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بِأَنفُسِهِمْ خَيْرًا وَقَالُوا۟ _____ إِفْكٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "بَعْدَهُنَّ",
            "أَوْ",
            "هَٰذَآ",
            "ءَابَآءِ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "لَّوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بِأَنفُسِهِمْ خَيْرًا وَقَالُوا۟ هَٰذَآ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِفْكٌ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "ﰬ",
            "إِفْكٌ",
            "نِسَآئِهِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) a lie"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "لَّوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بِأَنفُسِهِمْ خَيْرًا وَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِفْكٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "بِٱلْغُدُوِّ",
            "كَمَا",
            "فَإِنَّ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "24:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 179,
          "question": "_____ جَآءُو عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا۟ بِٱلشُّهَدَآءِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ عِندَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَّوْلَا",
          "options": [
            "لَّوْلَا",
            "فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟",
            "مَآءً",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "Why (did) not"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "لَّوْلَا _____ عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا۟ بِٱلشُّهَدَآءِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ عِندَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "جَآءُو",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلطِّفْلِ",
            "جَآءُو",
            "تَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "they bring"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "لَّوْلَا جَآءُو _____ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا۟ بِٱلشُّهَدَآءِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ عِندَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "طَيِّبَةً",
            "عَلَيْهِ",
            "إِنَّ",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "لَّوْلَا جَآءُو عَلَيْهِ _____ شُهَدَآءَ فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا۟ بِٱلشُّهَدَآءِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ عِندَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "بِأَرْبَعَةِ",
          "options": [
            "عَن",
            "وَٱللَّهُ",
            "بِأَرْبَعَةِ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "four"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "لَّوْلَا جَآءُو عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ _____ فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا۟ بِٱلشُّهَدَآءِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ عِندَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "شُهَدَآءَ",
          "options": [
            "شُهَدَآءَ",
            "مِّن",
            "مَّن",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "witnesses"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "لَّوْلَا جَآءُو عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ _____ لَمْ يَأْتُوا۟ بِٱلشُّهَدَآءِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ عِندَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "فَإِذْ",
          "options": [
            "فَإِذْ",
            "ﰦ",
            "خِلَٰلِهِۦ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "لَّوْلَا جَآءُو عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَإِذْ _____ يَأْتُوا۟ بِٱلشُّهَدَآءِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ عِندَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "يُغْنِهِمُ",
            "لَمْ",
            "يَشَآءُ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "لَّوْلَا جَآءُو عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَإِذْ لَمْ _____ بِٱلشُّهَدَآءِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ عِندَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يَأْتُوا۟",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "يَأْتُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "they brought"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "لَّوْلَا جَآءُو عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا۟ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ عِندَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "بِٱلشُّهَدَآءِ",
          "options": [
            "مَا",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "بِٱلشُّهَدَآءِ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "the witnesses"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "لَّوْلَا جَآءُو عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا۟ بِٱلشُّهَدَآءِ _____ عِندَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَعْدِ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "سَرِيعُ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "لَّوْلَا جَآءُو عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا۟ بِٱلشُّهَدَآءِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "وَٱلْمَسَٰكِينَ",
            "ٱرْتَضَىٰ",
            "يُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "near Allah"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "لَّوْلَا جَآءُو عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا۟ بِٱلشُّهَدَآءِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ عِندَ _____ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَذَابَهُمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "near Allah"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "لَّوْلَا جَآءُو عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا۟ بِٱلشُّهَدَآءِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ عِندَ ٱللَّهِ _____ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "لَّوْلَا جَآءُو عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَآءَ فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا۟ بِٱلشُّهَدَآءِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ عِندَ ٱللَّهِ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱلَّذِى",
            "ٱسْتَـْٔذَنُوكَ",
            "ٱلْكَٰذِبُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "24:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 193,
          "question": "_____ فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِى مَآ أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "فَلَيْسَ",
            "وَلَوْلَا",
            "وَمَا",
            "جَآءَهُۥ"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَلَوْلَا _____ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِى مَآ أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فَضْلُ",
          "options": [
            "فَضْلُ",
            "ثِيَابَهُنَّ",
            "خِلَٰلِهِۦ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "(for the) Grace"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ _____ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِى مَآ أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "يَرْمُونَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ _____ وَرَحْمَتُهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِى مَآ أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "مِمَّا",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِى مَآ أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَرَحْمَتُهُۥ",
          "options": [
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "أَزْوَٰجَهُمْ",
            "مِا۟ئَةَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِى مَآ أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "فَسَلِّمُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ فِى _____ وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِى مَآ أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَلَا",
            "لَّهُنَّ",
            "لَّوْلَآ"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا _____ لَمَسَّكُمْ فِى مَآ أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "عَذَابٌ",
            "حِسَابَهُۥ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ _____ فِى مَآ أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَمَسَّكُمْ",
          "options": [
            "تَتَقَلَّبُ",
            "عَنْ",
            "لَمَسَّكُمْ",
            "عَوْرَٰتٍ"
          ],
          "translation": "surely would have touched you"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ _____ مَآ أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱلطَّيِّبُونَ",
            "ﰛ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِى _____ أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "وَرِزْقٌ",
            "مَآ",
            "رَّحِيمٌ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِى مَآ _____ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَفَضْتُمْ",
          "options": [
            "أَفَضْتُمْ",
            "إِلَّا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "you had rushed glibly"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِى مَآ أَفَضْتُمْ _____ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "يُوقَدُ",
            "يَكُن",
            "لَّوْلَآ"
          ],
          "translation": "concerning it"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِى مَآ أَفَضْتُمْ فِيهِ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "بُيُوتِ",
            "إِنَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِى مَآ أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "تَجِدُوا۟",
            "أَبْصَٰرِهِنَّ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "24:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 208,
          "question": "_____ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "لِلْخَبِيثِينَ",
            "سَمِعْنَا",
            "إِذْ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "إِذْ _____ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "تَلَقَّوْنَهُۥ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَلَقَّوْنَهُۥ",
            "تِجَٰرَةٌ"
          ],
          "translation": "you received it"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ _____ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "بِأَلْسِنَتِكُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "بِأَلْسِنَتِكُمْ",
            "مُشْرِكٌ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "with your tongues"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ _____ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَتَقُولُونَ",
          "options": [
            "بَرْقِهِۦ",
            "أَوْ",
            "وَتَقُولُونَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "and you said"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ _____ مَّا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "بِأَفْوَاهِكُم",
          "options": [
            "بِأَفْوَاهِكُم",
            "مَّرَضٌ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلْءَاخِرِ"
          ],
          "translation": "with your mouths"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم _____ لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "مِن",
            "مَّا",
            "سَمِعْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا _____ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "وَلَبِئْسَ",
            "وَيَوْمَ",
            "ﰽ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ _____ بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "هُمُ",
            "أَشْتَاتًا",
            "جَآءُو",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ لَكُم _____ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "رَءُوفٌ",
            "تَوَّابٌ",
            "نُورًا"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ _____ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "عِلْمٌ",
          "options": [
            "وَإِيتَآءِ",
            "ٱلتَّٰبِعِينَ",
            "عِلْمٌ",
            "وَعَدَ"
          ],
          "translation": "any knowledge"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ _____ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَتَحْسَبُونَهُۥ",
          "options": [
            "وَتَحْسَبُونَهُۥ",
            "إِذْ",
            "جَآءَهُۥ",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "and you thought it"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ _____ وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "هَيِّنًا",
          "options": [
            "هَيِّنًا",
            "تَضَعُونَ",
            "دِينَهُمُ",
            "لَّيْسَ"
          ],
          "translation": "(was) insignificant"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا _____ عِندَ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "وَهُوَ",
            "ﰞ",
            "ثِيَابَهُنَّ"
          ],
          "translation": "while it"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ _____ ٱللَّهِ عَظِيمٌ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "يَجِدُونَ",
            "عِندَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(was) near Allah"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ﰥ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(was) near Allah"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "إِذْ تَلَقَّوْنَهُۥ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُم مَّا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَتَحْسَبُونَهُۥ هَيِّنًا وَهُوَ عِندَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "طَوَّٰفُونَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "24:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 224,
          "question": "_____ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُم مَّا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَٰنَكَ هَٰذَا بُهْتَٰنٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَوْلَآ",
          "options": [
            "شُهَدَآءَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَوْلَآ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "And why not"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَلَوْلَآ _____ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُم مَّا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَٰنَكَ هَٰذَا بُهْتَٰنٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "مِنكُمْ",
            "هَيِّنًا",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ _____ قُلْتُم مَّا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَٰنَكَ هَٰذَا بُهْتَٰنٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "سَمِعْتُمُوهُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ظَهَرَ",
            "جَمِيعًا",
            "سَمِعْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "you heard it"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ _____ مَّا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَٰنَكَ هَٰذَا بُهْتَٰنٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "قُلْتُم",
          "options": [
            "مُّبَيِّنَٰتٍ",
            "قُلْتُم",
            "قَبْلِهِمْ",
            "عَلَيْهَآ"
          ],
          "translation": "you said"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُم _____ يَكُونُ لَنَآ أَن نَّتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَٰنَكَ هَٰذَا بُهْتَٰنٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "يُشْرِكُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَمْشِى"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُم مَّا _____ لَنَآ أَن نَّتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَٰنَكَ هَٰذَا بُهْتَٰنٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰖ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "it is"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُم مَّا يَكُونُ _____ أَن نَّتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَٰنَكَ هَٰذَا بُهْتَٰنٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَنَآ",
          "options": [
            "مَلَكَتْ",
            "ﰉ",
            "إِنَّمَا",
            "لَنَآ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُم مَّا يَكُونُ لَنَآ _____ نَّتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَٰنَكَ هَٰذَا بُهْتَٰنٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "كُلَّ",
            "أَن",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُم مَّا يَكُونُ لَنَآ أَن _____ بِهَٰذَا سُبْحَٰنَكَ هَٰذَا بُهْتَٰنٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "نَّتَكَلَّمَ",
          "options": [
            "أُو۟لِى",
            "بَحْرٍ",
            "وَلْيَشْهَدْ",
            "نَّتَكَلَّمَ"
          ],
          "translation": "we speak"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُم مَّا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّتَكَلَّمَ _____ سُبْحَٰنَكَ هَٰذَا بُهْتَٰنٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بِهَٰذَا",
          "options": [
            "بِهَٰذَا",
            "مِنكُمْ",
            "كَدُعَآءِ",
            "أَمْرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "of this"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُم مَّا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّتَكَلَّمَ بِهَٰذَا _____ هَٰذَا بُهْتَٰنٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "سُبْحَٰنَكَ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "أَن",
            "وَيَحْفَظُوا۟",
            "وَوَجَدَ"
          ],
          "translation": "Glory be to You"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُم مَّا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَٰنَكَ _____ بُهْتَٰنٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "إِلَى",
            "لَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُم مَّا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَٰنَكَ هَٰذَا _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "بُهْتَٰنٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "بِٱللَّهِ",
            "بُهْتَٰنٌ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(is) a slander"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُم مَّا يَكُونُ لَنَآ أَن نَّتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَٰنَكَ هَٰذَا بُهْتَٰنٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "فَإِنَّهُۥ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "عَظِيمٌ",
            "وَٱلطَّيِّبَٰتُ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "24:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 238,
          "question": "_____ ٱللَّهُ أَن تَعُودُوا۟ لِمِثْلِهِۦٓ أَبَدًا إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَعِظُكُمُ",
          "options": [
            "يَجِدُونَ",
            "يَعِظُكُمُ",
            "أَن",
            "يَخَافُونَ"
          ],
          "translation": "Allah warns you"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "يَعِظُكُمُ _____ أَن تَعُودُوا۟ لِمِثْلِهِۦٓ أَبَدًا إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَبِٱلرَّسُولِ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَشِيعَ"
          ],
          "translation": "Allah warns you"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "يَعِظُكُمُ ٱللَّهُ _____ تَعُودُوا۟ لِمِثْلِهِۦٓ أَبَدًا إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يُبَيِّنُ",
            "أَن",
            "مِنكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "يَعِظُكُمُ ٱللَّهُ أَن _____ لِمِثْلِهِۦٓ أَبَدًا إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَعُودُوا۟",
          "options": [
            "تَعُودُوا۟",
            "تُحِبُّونَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "أَرَدْنَ"
          ],
          "translation": "you return"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "يَعِظُكُمُ ٱللَّهُ أَن تَعُودُوا۟ _____ أَبَدًا إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِمِثْلِهِۦٓ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "وَوَجَدَ",
            "لِمِثْلِهِۦٓ",
            "تَوَّابٌ"
          ],
          "translation": "(to the) like of it"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "يَعِظُكُمُ ٱللَّهُ أَن تَعُودُوا۟ لِمِثْلِهِۦٓ _____ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "ٱلْفَآئِزُونَ",
            "أَبَدًا",
            "ﰀ",
            "أَبْنَآءِ"
          ],
          "translation": "ever"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "يَعِظُكُمُ ٱللَّهُ أَن تَعُودُوا۟ لِمِثْلِهِۦٓ أَبَدًا _____ كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "وَوَجَدَ",
            "لَّوْلَا",
            "مِّنْهُمَا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "يَعِظُكُمُ ٱللَّهُ أَن تَعُودُوا۟ لِمِثْلِهِۦٓ أَبَدًا إِن _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "أَن",
            "إِخْوَٰنِكُمْ",
            "فَرِيقٌ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "يَعِظُكُمُ ٱللَّهُ أَن تَعُودُوا۟ لِمِثْلِهِۦٓ أَبَدًا إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "كَانَ",
            "فُقَرَآءَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "24:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 247,
          "question": "_____ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَيُبَيِّنُ",
          "options": [
            "عِندَهُۥ",
            "مَتَٰعٌ",
            "مُتَبَرِّجَٰتٍۭ",
            "وَيُبَيِّنُ"
          ],
          "translation": "And Allah makes clear"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَيُبَيِّنُ _____ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلزَّانِى",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And Allah makes clear"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَيُبَيِّنُ ٱللَّهُ _____ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "لَكُمُ",
            "مُبَرَّءُونَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَيُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "جُيُوبِهِنَّ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "فَٱجْلِدُوا۟"
          ],
          "translation": "the Verses"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَيُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِذَا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَيُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَجْعَلُهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَيُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "لِكُلِّ",
            "صَلَوٰةِ",
            "حَكِيمٌ",
            "نُورِهِۦ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "24:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 254,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "إِنَّ",
            "وَلَوْلَا",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "إِنَّ _____ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّعْرُوفَةٌ",
            "بُيُوتِ",
            "صَلَاتَهُۥ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُحِبُّونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بُيُوتِ",
            "إِلَّا",
            "يُحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ _____ تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَن",
            "وَمَآ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن _____ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَشِيعَ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "لِيُعْلَمَ",
            "تَشِيعَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(should) spread"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ _____ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْفَٰحِشَةُ",
          "options": [
            "أَيُّهَ",
            "ٱلْفَٰحِشَةُ",
            "فَٱرْجِعُوا۟",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "the immorality"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "أَن",
            "فِى",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى _____ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ _____ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "فَلَيْسَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱرْتَابُوٓا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "نَّتَكَلَّمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ _____ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "ﰠ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "سَمِعْنَا",
            "بِقِيعَةٍ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "painful"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَخَوَٰتِهِنَّ",
            "كَأَنَّهَا",
            "عَلَى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى _____ وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "يَكَادُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أُو۟لِى",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "فَمَا",
            "خَوْفِهِمْ"
          ],
          "translation": "and the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ _____ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَحْسَنَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ _____ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِن",
            "يَعْلَمُ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "لُعِنُوا۟",
            "لَّوْلَآ",
            "وَأَنتُمْ",
            "لِّلْمُؤْمِنَٰتِ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَيَخْشَ",
            "لَا",
            "بُيُوتِ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحِبُّونَ أَن تَشِيعَ ٱلْفَٰحِشَةُ فِى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "إِذْ",
            "لَّيْسَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "24:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 274,
          "question": "_____ فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ ٱللَّهَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "تِجَٰرَةٌ",
            "أَن",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَلَوْلَا _____ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ ٱللَّهَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَضْلُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "فَضْلُ",
            "عَن",
            "ٱلْمِصْبَاحُ"
          ],
          "translation": "(for the) Grace of Allah"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ _____ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ ٱللَّهَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "مِنۢ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(for the) Grace of Allah"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ _____ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ ٱللَّهَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ﰔ",
            "قُلُوبِهِم",
            "ٱسْتَـْٔذَنُوكَ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَرَحْمَتُهُۥ",
          "options": [
            "وَيَتَّقْهِ",
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "دُرِّىٌّ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ _____ ٱللَّهَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَنَّ",
            "يَرْمُونَ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ _____ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِذَا",
            "وَلَهُمْ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَءُوفٌ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "رَءُوفٌ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(is) Full of Kindness"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ ٱللَّهَ رَءُوفٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "أَرَدْنَ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "ٱللَّهَ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "24:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 283,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "لِلطَّيِّبَٰتِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَيَزِيدَهُم",
            "نُورًا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "كَظُلُمَٰتٍ",
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "يَقُولُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِّنْهُم"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَا",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "تَتَّبِعُوا۟",
          "options": [
            "تَتَّبِعُوا۟",
            "أَوْ",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "خُطُوَٰتِ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "خُطُوَٰتِ",
            "أَن",
            "وَبِٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "(the) footsteps"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ _____ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "ﰈ",
            "مَن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "بِٱلْفَحْشَآءِ",
            "ﰏ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن _____ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَتَّبِعْ",
          "options": [
            "لِكُلِّ",
            "إِنَّ",
            "يَتَّبِعْ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "follows"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "خُطُوَٰتِ",
          "options": [
            "خُطُوَٰتِ",
            "فِى",
            "ﰤ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "(the) footsteps"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ _____ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "قُلُوبِهِم"
          ],
          "translation": "(of) the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُمْ",
            "لَّيْسَ",
            "فَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "then indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ _____ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَأْمُرُ",
          "options": [
            "يَخْلُقُ",
            "يَأْمُرُ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَعُودُوا۟"
          ],
          "translation": "commands"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ _____ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْفَحْشَآءِ",
          "options": [
            "خِلَٰلِهِۦ",
            "بِٱلْفَحْشَآءِ",
            "إِنَّ",
            "دِينَهُمُ"
          ],
          "translation": "the immorality"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ _____ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمُنكَرِ",
          "options": [
            "يُسَبِّحُ",
            "وَٱلْمُنكَرِ",
            "فَتَرَى",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "and the evil"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ _____ فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱسْمُهُۥ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا _____ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَضْلُ",
          "options": [
            "تَحْسَبُوهُ",
            "فَضْلُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "(for the) Grace of Allah"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ _____ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَطِيعُوا۟",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "ﰪ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(for the) Grace of Allah"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ _____ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "نُورٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَمَوْعِظَةً"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ _____ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَرَحْمَتُهُۥ",
          "options": [
            "تُرْفَعَ",
            "فَإِذْ",
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "أَرَدْنَ"
          ],
          "translation": "and His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ _____ زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَأَن",
            "وَإِن",
            "بِمَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا _____ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "زَكَىٰ",
          "options": [
            "وَإِقَامِ",
            "شِئْتَ",
            "أَوْ",
            "زَكَىٰ"
          ],
          "translation": "(would) have been pure"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ _____ مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنكُم",
          "options": [
            "نُورًا",
            "مِنكُم",
            "فَإِن",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم _____ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "تَأْكُلُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَلَمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ _____ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَحَدٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ٱلْعِشَآءِ",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ _____ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "أَبَدًا",
            "وَٱلطَّيِّبَٰتُ",
            "ٱكْتَسَبَ"
          ],
          "translation": "ever"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا _____ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "وَٱلزَّانِيَةُ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ _____ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنۢ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ _____ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُزَكِّى",
          "options": [
            "مَثَلُ",
            "يُزَكِّى",
            "ثَمَٰنِينَ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "purifies"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰳ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن _____ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يَشَآءُ",
            "عِلْمٌ",
            "يُؤْتُوٓا۟"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ _____ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَمِيعٌ",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "زَيْتُونَةٍ",
            "تَوَلَّىٰ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ وَمَن يَتَّبِعْ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَأْمُرُ بِٱلْفَحْشَآءِ وَٱلْمُنكَرِ وَلَوْلَا فَضْلُ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَىٰ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُزَكِّى مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "يَخَافُونَ",
            "ٱلظَّهِيرَةِ",
            "بِأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "24:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 317,
          "question": "_____ يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰤ",
            "وَلَا",
            "يَسْتَـْٔذِنُونَكَ",
            "ٱلْحُلُمَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَلَا _____ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَأْتَلِ",
          "options": [
            "يَأْتَلِ",
            "مَن",
            "مِّنَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "let swear"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ _____ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَن",
            "أُو۟لُوا۟",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "those of virtue"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ _____ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْفَضْلِ",
          "options": [
            "تَكْتُمُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "بِمَا",
            "ٱلْفَضْلِ"
          ],
          "translation": "those of virtue"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ _____ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ﰽ",
            "وَمِنۢ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ _____ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلسَّعَةِ",
          "options": [
            "وَٱلسَّعَةِ",
            "مَن",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "and the amplitude of means"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ _____ يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ﰆ",
            "دَآبَّةٍ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن _____ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يُؤْتُوٓا۟",
          "options": [
            "يُؤْتُوٓا۟",
            "عِندَهُۥ",
            "عَوْرَٰتٍ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "they give"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ _____ ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لِى",
          "options": [
            "حِسَابٍ",
            "أُو۟لِى",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "(to) the near of kin"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى _____ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْقُرْبَىٰ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلْيَعْفُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ"
          ],
          "translation": "(to) the near of kin"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ _____ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمَسَٰكِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْمَسَٰكِينَ",
            "وَمَن",
            "حُمِّلْتُمْ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "and the needy"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمُهَٰجِرِينَ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱلْمُهَٰجِرِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and the emigrants"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لَعْنَتَ",
            "عَلَى",
            "بِهِمَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى _____ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "سَبِيلِ",
            "يَكُن",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ _____ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "جَهْدَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَمْرٍ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلْيَعْفُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﰥ",
            "وَلْيَعْفُوا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And let them pardon"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ _____ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلْيَصْفَحُوٓا۟",
          "options": [
            "وَلْيَصْفَحُوٓا۟",
            "أَوْ",
            "يُضِىٓءُ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "and let them overlook"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ _____ تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "ﰾ",
            "وَمَثَلًا",
            "أَلَا",
            "ٱلْءَاخِرِ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا _____ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تُحِبُّونَ",
          "options": [
            "تُحِبُّونَ",
            "أَوْ",
            "ٱلزَّكَوٰةِ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "you like"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ _____ يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "تَضَعُونَ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ءَاتَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن _____ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَغْفِرَ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "يَغْفِرَ",
            "ثَلَٰثَ",
            "ظُلُمَٰتٌۢ"
          ],
          "translation": "Allah should forgive"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ _____ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِزِينَةٍ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَتُسَلِّمُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah should forgive"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ _____ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "لَمْ",
            "يَغْضُضْنَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "ٱرْجِعُوا۟",
            "غَفُورٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَبْنَآءِ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَلَا يَأْتَلِ أُو۟لُوا۟ ٱلْفَضْلِ مِنكُمْ وَٱلسَّعَةِ أَن يُؤْتُوٓا۟ أُو۟لِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينَ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلْيَعْفُوا۟ وَلْيَصْفَحُوٓا۟ أَلَا تُحِبُّونَ أَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَن",
            "رَّحِيمٌ",
            "جَآءُو"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "24:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 343,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ٱلْغَٰفِلَٰتِ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ لُعِنُوا۟ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ثُمَّ",
            "وَلَقَدْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "إِنَّ _____ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ٱلْغَٰفِلَٰتِ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ لُعِنُوا۟ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَمَسَّكُمْ",
            "يَسْتَـْٔذِنُونَكَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ٱلْغَٰفِلَٰتِ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ لُعِنُوا۟ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَرْمُونَ",
          "options": [
            "جُنَاحٌ",
            "يَرْمُونَ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "accuse"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَرْمُونَ _____ ٱلْغَٰفِلَٰتِ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ لُعِنُوا۟ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُحْصَنَٰتِ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْمُحْصَنَٰتِ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "the chaste women"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ _____ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ لُعِنُوا۟ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْغَٰفِلَٰتِ",
          "options": [
            "وَعَلَيْكُم",
            "وَءَاتُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْغَٰفِلَٰتِ"
          ],
          "translation": "the unaware women"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ٱلْغَٰفِلَٰتِ _____ لُعِنُوا۟ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
          "options": [
            "بِٱلْفَحْشَآءِ",
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ"
          ],
          "translation": "(and) the believing women"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ٱلْغَٰفِلَٰتِ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لُعِنُوا۟",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "إِذْ",
            "مَّفَاتِحَهُۥٓ",
            "لُعِنُوا۟"
          ],
          "translation": "are cursed"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ٱلْغَٰفِلَٰتِ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ لُعِنُوا۟ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَإِن",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ٱلْغَٰفِلَٰتِ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ لُعِنُوا۟ فِى _____ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "وَٱلْقَوَٰعِدُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يُضِىٓءُ",
            "لِبَعْضِ"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ٱلْغَٰفِلَٰتِ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ لُعِنُوا۟ فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "مِنَ",
            "يُبَيِّنُ",
            "فِتْنَةٌ"
          ],
          "translation": "and the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ٱلْغَٰفِلَٰتِ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ لُعِنُوا۟ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ _____ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "أَحَدِهِمْ",
            "وَلَمْ",
            "طَوَّٰفُونَ"
          ],
          "translation": "And for them"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ٱلْغَٰفِلَٰتِ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ لُعِنُوا۟ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "يَسْتَـْٔذِنُونَكَ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَرْمُونَ ٱلْمُحْصَنَٰتِ ٱلْغَٰفِلَٰتِ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ لُعِنُوا۟ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "حِسَابٍ",
            "لَّعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "24:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 356,
          "question": "_____ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "سَمِعْتُمُوهُ",
            "وَٱلطَّيِّبَٰتُ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْغَٰفِلَٰتِ"
          ],
          "translation": "(On a) Day"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "يَوْمَ _____ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَشْهَدُ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "فَضْلُ",
            "تَشْهَدُ",
            "وَيَضْرِبُ"
          ],
          "translation": "will bear witness"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "يَوْمَ تَشْهَدُ _____ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ",
            "لَّا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "against them"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ _____ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَلْسِنَتُهُمْ",
          "options": [
            "تِجَٰرَةٌ",
            "أَلْسِنَتُهُمْ",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "أَيْمَٰنُكُمْ"
          ],
          "translation": "their tongues"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ _____ وَأَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَأَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَأَيْدِيهِمْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَأْتُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and their hands"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَأَرْجُلُهُم",
          "options": [
            "وَأَرْجُلُهُم",
            "زَكَىٰ",
            "يُوقَدُ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "and their feet"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "تَحْسَبَنَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم بِمَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَمَأْوَىٰهُمُ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "كَانُوا۟",
            "شَرْقِيَّةٍ"
          ],
          "translation": "they used"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْثَٰلَ",
            "لَمْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "كَأَنَّهَا"
          ],
          "translation": "(to) do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "24:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 365,
          "question": "_____ يُوَفِّيهِمُ ٱللَّهُ دِينَهُمُ ٱلْحَقَّ وَيَعْلَمُونَ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "ٱسْتَـْٔذَنُوكَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "هُوَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "That Day"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "يَوْمَئِذٍ _____ ٱللَّهُ دِينَهُمُ ٱلْحَقَّ وَيَعْلَمُونَ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "يُوَفِّيهِمُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "يُوَفِّيهِمُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah will pay them in full"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ _____ دِينَهُمُ ٱلْحَقَّ وَيَعْلَمُونَ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Allah will pay them in full"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ ٱللَّهُ _____ ٱلْحَقَّ وَيَعْلَمُونَ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "دِينَهُمُ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "كَانَ",
            "ﰞ",
            "دِينَهُمُ"
          ],
          "translation": "their recompense"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ ٱللَّهُ دِينَهُمُ _____ وَيَعْلَمُونَ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَمَرْتَهُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "the due"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ ٱللَّهُ دِينَهُمُ ٱلْحَقَّ _____ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَيَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "ٱكْتَسَبَ",
            "يَأْتُوٓا۟",
            "وَيَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "and they will know"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ ٱللَّهُ دِينَهُمُ ٱلْحَقَّ وَيَعْلَمُونَ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "صَلَاتَهُۥ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ ٱللَّهُ دِينَهُمُ ٱلْحَقَّ وَيَعْلَمُونَ أَنَّ _____ هُوَ ٱلْحَقُّ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَعَهُۥ",
            "ﰔ",
            "يَرْمُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ ٱللَّهُ دِينَهُمُ ٱلْحَقَّ وَيَعْلَمُونَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْحَقُّ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "وَٱلطَّيِّبَٰتُ",
            "هُوَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ ٱللَّهُ دِينَهُمُ ٱلْحَقَّ وَيَعْلَمُونَ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلْمُحْصَنَٰتِ",
            "لَا",
            "حِسَابٍ"
          ],
          "translation": "(is) the Truth"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ ٱللَّهُ دِينَهُمُ ٱلْحَقَّ وَيَعْلَمُونَ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "بُيُوتِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the Manifest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "24:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 376,
          "question": "_____ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱلْخَبِيثَٰتُ",
          "options": [
            "ٱلْخَبِيثَٰتُ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "Evil women"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ _____ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لِلْخَبِيثِينَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "يَرْمُونَ",
            "ٱلْحُلُمَ",
            "لِلْخَبِيثِينَ"
          ],
          "translation": "(are) for evil men"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ _____ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْخَبِيثُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمَرِيضِ",
            "وَلَا",
            "وَٱلْخَبِيثُونَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "and evil men"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ _____ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لِلْخَبِيثَٰتِ",
          "options": [
            "فَلْيَحْذَرِ",
            "لِلْخَبِيثَٰتِ",
            "ثِيَابَكُم",
            "ٱسْتَـْٔذَنُوكَ"
          ],
          "translation": "(are) for evil women"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ _____ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَٱلطَّيِّبَٰتُ",
          "options": [
            "وَٱلطَّيِّبَٰتُ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "خَيْرًا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And good women"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ _____ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لِلطَّيِّبِينَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "كَأَنَّهَا",
            "لِلطَّيِّبِينَ",
            "مُذْعِنِينَ"
          ],
          "translation": "(are) for good men"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ _____ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَٱلطَّيِّبُونَ",
          "options": [
            "وَٱلطَّيِّبُونَ",
            "أَلَآ",
            "ﰲ",
            "وَٰحِدٍ"
          ],
          "translation": "and good men"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لِلطَّيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "دُعُوٓا۟",
            "لِلطَّيِّبَٰتِ",
            "ثَمَٰنِينَ"
          ],
          "translation": "(are) for good women"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ _____ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَلَكْتُم",
            "ٱرْتَضَىٰ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "مُبَرَّءُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "مُبَرَّءُونَ",
            "تَأْكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) innocent"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ _____ يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "لَّمْ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "وَيُبَيِّنُ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا _____ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "تُؤْمِنُونَ",
            "أَلَا",
            "يَقُولُونَ",
            "شُهَدَآءُ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ _____ مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "وَأَن",
            "لَهُم",
            "لِيُعْلَمَ",
            "مَتَٰعٌ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم _____ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "مَّغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "تَحْسَبُوهُ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "ظَهَرَ"
          ],
          "translation": "(is) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ _____ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَرِزْقٌ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "وَرِزْقٌ",
            "أَوْ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "and a provision"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "ٱلْخَبِيثَٰتُ لِلْخَبِيثِينَ وَٱلْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَٰتِ وَٱلطَّيِّبَٰتُ لِلطَّيِّبِينَ وَٱلطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ _____",
          "answer": "كَرِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَيَٰمَىٰ",
            "كَمَا",
            "مَتَٰعٌ",
            "كَرِيمٌ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "24:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 392,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "مَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْمُحْصَنَٰتِ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنْهُمَا",
            "لِيَجْزِيَهُمُ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَأْتَلِ",
            "أَوْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "تُؤْمِنُونَ",
            "ٱلْأَيَٰمَىٰ",
            "إِنَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "تَدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "وَأَطَعْنَا",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "enter"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ _____ غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بُيُوتًا",
          "options": [
            "وَٱلْخَٰمِسَةُ",
            "فَمَا",
            "بُيُوتًا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا _____ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "بَلْ",
            "بِى",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "other (than)"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ _____ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بُيُوتِكُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "لَهُم",
            "بُيُوتِكُمْ",
            "وَٱلْءَاصَالِ"
          ],
          "translation": "your houses"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ _____ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "حَتَّىٰ",
            "أَوْ",
            "أَيْمَٰنُهُنَّ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ _____ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "تَسْتَأْنِسُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَنَّ",
            "وَٰحِدٍ",
            "تَسْتَأْنِسُوا۟"
          ],
          "translation": "you have asked permission"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ _____ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَتُسَلِّمُوا۟",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَتُسَلِّمُوا۟",
            "مِنْهُمْ",
            "رَأْفَةٌ"
          ],
          "translation": "and you have greeted"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ _____ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَيَصْرِفُهُۥ",
            "فَمِنْهُم",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ _____ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَهْلِهَا",
          "options": [
            "تَجِدُوا۟",
            "وَلَا",
            "أَهْلِهَا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "its inhabitants"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا _____ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "يَوْمَ",
            "خَيْرًا",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ _____ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "لَهُمْ",
            "ﰨ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ _____ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَّكُمْ",
            "وَلْيَسْتَعْفِفِ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "بَلْ",
            "وَٱلزَّانِى",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا۟ وَتُسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَهْلِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "حَتَّىٰ",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "pay heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "24:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 410,
          "question": "_____ لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "فَإِن",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "فَإِن _____ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "يَبْتَغُونَ",
            "لَّمْ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "فَإِن لَّمْ _____ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "تَجِدُوا۟",
          "options": [
            "بَلْ",
            "تَجِدُوا۟",
            "مَلَكَتْ",
            "يَجِدْهُ"
          ],
          "translation": "you find"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ _____ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "لَّكُمْ",
            "نُّورٍ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ _____ فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "بِأَلْسِنَتِكُمْ",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا _____ تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "بِأَلْسِنَتِكُمْ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "فَلَا",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا _____ حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "تَدْخُلُوهَا",
          "options": [
            "تَدْخُلُوهَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "تَجْعَلُوا۟",
            "كَوْكَبٌ"
          ],
          "translation": "enter it"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا _____ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "وَإِمَآئِكُمْ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَأَصْلَحُوا۟"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ _____ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُؤْذَنَ",
          "options": [
            "يُؤْذَنَ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "permission has been given"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ _____ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ءَابَآئِهِنَّ",
            "وَيُنَزِّلُ",
            "لَمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ _____ قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "أَلِيمٌ",
            "عَظِيمٌ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن _____ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "فِى",
            "قِيلَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "it is said"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ _____ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "هُوَ",
            "مَا",
            "تَدْخُلُوهَا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ _____ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱرْجِعُوا۟",
          "options": [
            "ٱرْجِعُوا۟",
            "يَغُضُّوا۟",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ"
          ],
          "translation": "Go back"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ _____ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَٱرْجِعُوا۟",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "مِصْبَاحٌ",
            "فَٱرْجِعُوا۟",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "then go back"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ _____ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "يَغْفِرَ",
            "بَعْدِ",
            "هُوَ",
            "فَضْلُ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ _____ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَزْكَىٰ",
          "options": [
            "جَامِعٍ",
            "نُورِهِۦ",
            "مِّنكُمْ",
            "أَزْكَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) purer"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ _____ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِن",
            "لَكُمْ",
            "تَشْهَدَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "أَوْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَيَحْفَظْنَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَأَنزَلْنَا",
            "تُلْهِيهِمْ",
            "بِمَا",
            "بَعْدَهُنَّ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "لِنُورِهِۦ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ﰅ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فِيهَآ أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ وَإِن قِيلَ لَكُمُ ٱرْجِعُوا۟ فَٱرْجِعُوا۟ هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "24:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 432,
          "question": "_____ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "لَّيْسَ",
          "options": [
            "لَّيْسَ",
            "مِنۢ",
            "يَكُن",
            "وَأَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "لَّيْسَ _____ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَتَحْسَبُونَهُۥ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ _____ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "جُنَاحٌ",
          "options": [
            "جُنَاحٌ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰅ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) any blame"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ _____ تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "أَن",
            "ﰝ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن _____ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "تَدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "بَنِىٓ",
            "ٱلْفَجْرِ"
          ],
          "translation": "you enter"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ _____ غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "بُيُوتًا",
          "options": [
            "بُيُوتًا",
            "ﰨ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَٱلزَّانِى"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا _____ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "يَرْجُونَ",
            "غَيْرَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ _____ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "مَسْكُونَةٍ",
          "options": [
            "تَدْخُلُوهَا",
            "تَتَقَلَّبُ",
            "فِيهَآ",
            "مَسْكُونَةٍ"
          ],
          "translation": "inhabited"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ _____ مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَلْيَضْرِبْنَ",
            "فِيهَا",
            "غَفُورٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا _____ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "مَتَٰعٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "زَانِيَةً",
            "مَتَٰعٌ",
            "وَحِينَ"
          ],
          "translation": "(is) a provision"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ _____ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "لَّكُمْ",
            "شَرْقِيَّةٍ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ _____ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَمَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ _____ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "يُوَفِّيهِمُ",
            "يَعْلَمُ",
            "أَبْصَٰرِهِمْ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____ تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَيُبَيِّنُ",
            "مَا",
            "خَيْرٌ",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا _____ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "تُبْدُونَ",
          "options": [
            "يُكْرِههُّنَّ",
            "أَرَدْنَ",
            "شُهَدَآءَ",
            "تُبْدُونَ"
          ],
          "translation": "you reveal"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ _____ تَكْتُمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَحِيفَ",
            "أَلَا",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "لَّيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَدْخُلُوا۟ بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَٰعٌ لَّكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا _____",
          "answer": "تَكْتُمُونَ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "يُغْنِهِمُ",
            "خِلَٰلِهِۦ",
            "تَكْتُمُونَ"
          ],
          "translation": "you conceal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "24:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 449,
          "question": "_____ لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "إِنَّ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَلْيَشْهَدْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "قُل _____ يَغُضُّوا۟ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "أَطِيعُوا۟",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to the believing men"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ _____ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "يَغُضُّوا۟",
          "options": [
            "جَامِعٍ",
            "وَلْيَصْفَحُوٓا۟",
            "بُيُوتِكُمْ",
            "يَغُضُّوا۟"
          ],
          "translation": "they should lower"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ _____ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ءَابَآءِ",
            "لَئِنْ",
            "أَحْسَنَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "their gaze"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ مِنْ _____ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "أَبْصَٰرِهِمْ",
          "options": [
            "أَبْصَٰرِهِمْ",
            "لَكُمُ",
            "نِكَاحًا",
            "يَبْلُغُوا۟"
          ],
          "translation": "their gaze"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ _____ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَيَحْفَظُوا۟",
          "options": [
            "وَيَحْفَظُوا۟",
            "يُسَبِّحُ",
            "قُلْتُم",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "and they should guard"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ _____ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "فُرُوجَهُمْ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "يُبَيِّنُ",
            "فُرُوجَهُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "their chastity"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ _____ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِفْكٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ _____ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "أَزْكَىٰ",
          "options": [
            "يَنكِحُ",
            "مِنَ",
            "يَحِيفَ",
            "أَزْكَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) purer"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ _____ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَّيْسَ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ _____ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "وَمَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ _____ خَبِيرٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "تَقْبَلُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "خَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "مَن",
            "خَبِيرٌۢ",
            "أَوْ",
            "هَيِّنًا"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ _____ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "تَشِيعَ",
            "شَرْقِيَّةٍ",
            "بِمَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "قُل لِّلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا۟ مِنْ أَبْصَٰرِهِمْ وَيَحْفَظُوا۟ فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "يَصْنَعُونَ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "يَصْنَعُونَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْأَطْفَٰلُ"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "24:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 464,
          "question": "_____ لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَقُل",
          "options": [
            "فَإِذْ",
            "أَزْوَٰجَهُمْ",
            "يَجِدْهُ",
            "وَقُل"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَقُل _____ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لِّلْمُؤْمِنَٰتِ",
          "options": [
            "يَعْبُدُونَنِى",
            "إِلَّآ",
            "أَوْ",
            "لِّلْمُؤْمِنَٰتِ"
          ],
          "translation": "to the believing women"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ _____ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَغْضُضْنَ",
          "options": [
            "وَٱلسَّعَةِ",
            "يَغْضُضْنَ",
            "ﰜ",
            "لِّمَن"
          ],
          "translation": "(that) they should lower"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ _____ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "تَدْخُلُوهَا",
            "مِنْ",
            "يَخْلُقُ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ _____ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَبْصَٰرِهِنَّ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فَسَلِّمُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَبْصَٰرِهِنَّ"
          ],
          "translation": "their gaze"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ _____ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَيَحْفَظْنَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَيَحْفَظْنَ",
            "نِكَاحًا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "and they should guard"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ _____ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "فُرُوجَهُنَّ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "فُرُوجَهُنَّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "their chastity"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ _____ يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أَن",
            "تُكْرِهُوا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا _____ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يُبْدِينَ",
          "options": [
            "يُبْدِينَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "لَمَسَّكُمْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(to) display"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ _____ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "زِينَتَهُنَّ",
          "options": [
            "وَتَسْبِيحَهُۥ",
            "وَيَعْلَمُونَ",
            "يَأْتَلِ",
            "زِينَتَهُنَّ"
          ],
          "translation": "their adornment"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ _____ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَّا",
            "وَٰحِدٍ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا _____ ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "جَآءُو",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "لَّمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا _____ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ظَهَرَ",
          "options": [
            "ظَهَرَ",
            "ﰉ",
            "ﰎ",
            "وَيَصْرِفُهُۥ"
          ],
          "translation": "is apparent"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ _____ وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "يُبْدِينَ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "سَرِيعُ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا _____ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَلْيَضْرِبْنَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَلْيَضْرِبْنَ",
            "وَلْيَعْفُوا۟",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "And let them draw"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ _____ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "بِخُمُرِهِنَّ",
          "options": [
            "صَٰٓفَّٰتٍ",
            "يَغْفِرَ",
            "بِخُمُرِهِنَّ",
            "وَٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "their head covers"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ _____ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَيُنَبِّئُهُم"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ _____ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "جُيُوبِهِنَّ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "زِينَتَهُنَّ",
            "ٱلْوَدْقَ",
            "جُيُوبِهِنَّ"
          ],
          "translation": "their bosoms"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ _____ يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "زَانٍ",
            "وَلَا",
            "لَكُمْ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا _____ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يُبْدِينَ",
          "options": [
            "أَنفُسُهُمْ",
            "يُبْدِينَ",
            "مَّآءٍ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "(to) display"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ _____ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "زِينَتَهُنَّ",
          "options": [
            "زِينَتَهُنَّ",
            "ﰄ",
            "شَهَٰدَةً",
            "مَا"
          ],
          "translation": "their adornment"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ _____ لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا _____ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لِبُعُولَتِهِنَّ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "لِبُعُولَتِهِنَّ",
            "فَإِن",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to their husbands"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ _____ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "مِّنْهُم",
            "أَوْ",
            "وَٱلطَّيِّبَٰتُ",
            "بُيُوتِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ _____ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ءَابَآئِهِنَّ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "أَن",
            "عَلَى",
            "ءَابَآئِهِنَّ"
          ],
          "translation": "their fathers"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ _____ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "لَّكُمْ",
            "أَوْ",
            "تَلَقَّوْنَهُۥ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ _____ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ءَابَآءِ",
          "options": [
            "ءَابَآءِ",
            "تَجْعَلُوا۟",
            "قَدْ",
            "فَوْقِهِۦ"
          ],
          "translation": "fathers"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ _____ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "بُعُولَتِهِنَّ",
          "options": [
            "بُعُولَتِهِنَّ",
            "وَلْيَضْرِبْنَ",
            "تُرْحَمُونَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "(of) their husbands"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ _____ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "سَنَا",
            "خَيْرٌ",
            "عَلَى",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ _____ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَبْنَآئِهِنَّ",
          "options": [
            "دِينَهُمُ",
            "أَيْمَٰنُكُمْ",
            "أَبْنَآئِهِنَّ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "their sons"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ _____ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "ٱرْتَابُوٓا۟",
            "لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ _____ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَبْنَآءِ",
          "options": [
            "أَبْنَآءِ",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ",
            "مَآ",
            "لَعْنَتَ"
          ],
          "translation": "sons"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ _____ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "بُعُولَتِهِنَّ",
          "options": [
            "بُعُولَتِهِنَّ",
            "شَىْءٍ",
            "أَنزَلْنَآ",
            "مِّنْهُم"
          ],
          "translation": "(of) their husbands"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ _____ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَوْ",
            "لَمِنَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ _____ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِخْوَٰنِهِنَّ",
          "options": [
            "إِخْوَٰنِهِنَّ",
            "مَّرَضٌ",
            "مِنَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "their brothers"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ _____ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَآ",
            "إِلَيْهِ",
            "لَمِنَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ _____ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "ٱلْخَبِيثَٰتُ",
            "بَنِىٓ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "sons"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ _____ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِخْوَٰنِهِنَّ",
          "options": [
            "يَسْتَعْفِفْنَ",
            "أَذِنَ",
            "مِن",
            "إِخْوَٰنِهِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) their brothers"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ _____ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "أَلَا",
            "وَلَوْلَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ _____ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "تَشْهَدَ",
            "وَأَنتُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "sons"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ _____ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَخَوَٰتِهِنَّ",
          "options": [
            "حَرَجٌ",
            "أَخَوَٰتِهِنَّ",
            "إِلَى",
            "يُبَيِّنُ"
          ],
          "translation": "(of) their sisters"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ _____ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ﰼ",
            "مِّنكُمْ",
            "شُهَدَآءَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ _____ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "نِسَآئِهِنَّ",
          "options": [
            "أَنفُسِكُمْ",
            "مَن",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "نِسَآئِهِنَّ"
          ],
          "translation": "their women"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ _____ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَلَوْلَا",
            "رَّحِيمٌ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ _____ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "رَأْفَةٌ",
            "مَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا _____ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مَلَكَتْ",
          "options": [
            "يَرْزُقُ",
            "مَلَكَتْ",
            "بَعْدِ",
            "عَذَابَهُمَا"
          ],
          "translation": "possess"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ _____ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنُهُنَّ",
          "options": [
            "تُحِبُّونَ",
            "مِنۢ",
            "أَيْمَٰنُهُنَّ",
            "طَاعَةٌ"
          ],
          "translation": "their right hands"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ _____ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوِ",
          "options": [
            "أَوِ",
            "فَمِنْهُم",
            "مَن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ _____ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلتَّٰبِعِينَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أُو۟لِى",
            "ٱلتَّٰبِعِينَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "the attendants"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ _____ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "غَيْرِ",
          "options": [
            "غَيْرِ",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "having no physical desire"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ _____ ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أُو۟لِى",
          "options": [
            "ﰸ",
            "بَعْدَهُنَّ",
            "أَوْ",
            "أُو۟لِى"
          ],
          "translation": "having no physical desire"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى _____ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْإِرْبَةِ",
          "options": [
            "لَّا",
            "فَضْلُ",
            "مِنكُمْ",
            "ٱلْإِرْبَةِ"
          ],
          "translation": "having no physical desire"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ _____ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَٱلزَّانِيَةُ",
            "سَحَابٌ",
            "مِنَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ _____ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلرِّجَالِ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلرِّجَالِ",
            "يُخَالِفُونَ",
            "صِرَٰطٍ"
          ],
          "translation": "[the] men"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ _____ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوِ",
          "options": [
            "تُصِيبَهُمْ",
            "أَوِ",
            "عَذَابٌ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ _____ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلطِّفْلِ",
          "options": [
            "ٱلطِّفْلِ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ"
          ],
          "translation": "[the] children"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ _____ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَرَدٍ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ _____ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "يُكْرِههُّنَّ",
            "تُطِيعُوهُ"
          ],
          "translation": "(are) not"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ _____ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَظْهَرُوا۟",
          "options": [
            "يَظْهَرُوا۟",
            "وَيَوْمَ",
            "فَلَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "aware"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ _____ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "زِينَتَهُنَّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ _____ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَوْرَٰتِ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "عَلِيمٌ",
            "يَكُن",
            "عَوْرَٰتِ"
          ],
          "translation": "private aspects"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ _____ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلنِّسَآءِ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "أُو۟لِى",
            "ثُمَّ",
            "ٱلنِّسَآءِ"
          ],
          "translation": "(of) the women"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ _____ يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مَن",
            "تَعُودُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا _____ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَضْرِبْنَ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "يَضْرِبْنَ",
            "فَمَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "let them stamp"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ _____ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "بِأَرْجُلِهِنَّ",
          "options": [
            "مَّن",
            "بِأَرْجُلِهِنَّ",
            "كَمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "their feet"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ _____ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لِيُعْلَمَ",
          "options": [
            "لِيُعْلَمَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِنكُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "to make known"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ _____ يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَٱلْمُنكَرِ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "مَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا _____ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يُخْفِينَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "وَرِزْقٌ",
            "ﰠ",
            "يُخْفِينَ"
          ],
          "translation": "they conceal"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ _____ زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَّمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن _____ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "زِينَتِهِنَّ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "هُمُ",
            "زِينَتِهِنَّ",
            "يَضْرِبْنَ"
          ],
          "translation": "their adornment"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ _____ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَتُوبُوٓا۟",
          "options": [
            "صَلَوٰةِ",
            "وَتُوبُوٓا۟",
            "نُورٍ",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "And turn"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ _____ ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "مَّآءٍ",
            "مِنْهَا",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى _____ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱللَّهِ",
            "كَدُعَآءِ",
            "مُشْرِكٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ _____ أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "يُوقَدُ",
            "أَن",
            "يُطِعِ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "altogether"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَيُّهَ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "بِخُمُرِهِنَّ",
            "أَيُّهَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "O believers"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ _____ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "مَّن",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "O believers"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "رَءُوفٌ",
            "يَحِيفَ",
            "شُهَدَآءُ"
          ],
          "translation": "So that you may"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "وَقُل لِّلْمُؤْمِنَٰتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَٰرِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ ءَابَآئِهِنَّ أَوْ ءَابَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَآئِهِنَّ أَوْ أَبْنَآءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ إِخْوَٰنِهِنَّ أَوْ بَنِىٓ أَخَوَٰتِهِنَّ أَوْ نِسَآئِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُنَّ أَوِ ٱلتَّٰبِعِينَ غَيْرِ أُو۟لِى ٱلْإِرْبَةِ مِنَ ٱلرِّجَالِ أَوِ ٱلطِّفْلِ ٱلَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا۟ عَلَىٰ عَوْرَٰتِ ٱلنِّسَآءِ وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِن زِينَتِهِنَّ وَتُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "أَلْسِنَتُهُمْ",
            "أَزْكَىٰ",
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "تُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "succeed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "24:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 542,
          "question": "_____ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَأَنكِحُوا۟",
          "options": [
            "وَأَنكِحُوا۟",
            "غَيْرَ",
            "مِمَّا",
            "ظَهَرَ"
          ],
          "translation": "And marry"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ _____ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَيَٰمَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَيَٰمَىٰ",
            "لَعِبْرَةً",
            "مَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the single"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ _____ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ _____ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "بُيُوتِ",
            "لَهُمْ",
            "وَٱلصَّٰلِحِينَ",
            "خُطُوَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the righteous"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ _____ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "أَخْوَٰلِكُمْ",
            "فَكَاتِبُوهُمْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ _____ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عِبَادِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلزَّانِى",
            "عِبَادِكُمْ",
            "مَّالِ",
            "ٱسْتَـْٔذَنَ"
          ],
          "translation": "your male slaves"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ _____ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَإِمَآئِكُمْ",
          "options": [
            "إِخْوَٰنِكُمْ",
            "وَإِمَآئِكُمْ",
            "تَكْتُمُونَ",
            "وَأَنكِحُوا۟"
          ],
          "translation": "and your female slaves"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ _____ يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَٱلْخَبِيثُونَ",
            "إِن",
            "بِخُمُرِهِنَّ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن _____ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَكُونُوا۟",
          "options": [
            "أُو۟لِى",
            "رَأْفَةٌ",
            "يَكُونُوا۟",
            "جُيُوبِهِنَّ"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ _____ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فُقَرَآءَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "خَلَوْا۟",
            "فُقَرَآءَ",
            "لَعْنَتَ"
          ],
          "translation": "poor"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ _____ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُغْنِهِمُ",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "يُغْنِهِمُ",
            "مَّفَاتِحَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "Allah will enrich them"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ _____ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "حَرَجٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah will enrich them"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ _____ فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْإِرْبَةِ",
            "لُعِنُوا۟",
            "وَمَآ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن _____ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "تُرْحَمُونَ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "ٱلْفَٰحِشَةُ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ _____ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "بُعُولَتِهِنَّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "خَلَوْا۟",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٰسِعٌ",
          "options": [
            "لِلطَّيِّبِينَ",
            "صَلَوٰةِ",
            "وَٰسِعٌ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Encompassing"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَأَنكِحُوا۟ ٱلْأَيَٰمَىٰ مِنكُمْ وَٱلصَّٰلِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَآئِكُمْ إِن يَكُونُوا۟ فُقَرَآءَ يُغْنِهِمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَتَقُولُونَ",
            "لَا",
            "عَلِيمٌ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "24:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 559,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلْيَسْتَعْفِفِ",
          "options": [
            "يَجْعَلُهُۥ",
            "وَلْيَسْتَعْفِفِ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And let be chaste"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ _____ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ _____ يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا _____ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَجِدُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَأْكُلُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَجِدُونَ"
          ],
          "translation": "find"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ _____ حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "نِكَاحًا",
          "options": [
            "وَيَحْفَظْنَ",
            "يَغْشَىٰهُ",
            "ٱلْحُلُمَ",
            "نِكَاحًا"
          ],
          "translation": "(means for) marriage"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا _____ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "لِمِثْلِهِۦٓ",
            "إِنَّ",
            "دُعَآءَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ _____ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يُغْنِيَهُمُ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "مِّن",
            "يَعْلَمُ",
            "يُغْنِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "Allah enriches them"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ _____ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "صِرَٰطٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَٱجْلِدُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah enriches them"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ _____ فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَهُم",
            "مِن",
            "وَلَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن _____ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "أَمْرٍ",
            "إِن",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ _____ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَّكُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَبْتَغُونَ",
          "options": [
            "يَبْتَغُونَ",
            "ثُمَّ",
            "بَعْدِ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "seek"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ _____ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "أَن",
            "يَأْمُرُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the writing"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ _____ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "مِّنْ",
            "أَن",
            "يُبَيِّنُ"
          ],
          "translation": "from (those) whom"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا _____ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَلَكَتْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "جَمِيعًا",
            "عَظِيمٌ",
            "مَلَكَتْ"
          ],
          "translation": "possess"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ _____ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَيْمَٰنُكُمْ",
          "options": [
            "بَعْدَهُنَّ",
            "مِن",
            "وَتُسَلِّمُوا۟",
            "أَيْمَٰنُكُمْ"
          ],
          "translation": "your right hands"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ _____ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَكَاتِبُوهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "فَكَاتِبُوهُمْ",
            "جَآءَهُۥ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "then give them (the) writing"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ _____ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "خَيْرٌ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ _____ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلِمْتُمْ",
          "options": [
            "عَلِمْتُمْ",
            "يَوْمَ",
            "مَا",
            "مَّعْرُوفَةٌ"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ _____ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِيهِمْ",
          "options": [
            "فِيهِمْ",
            "أَحَدِهِمْ",
            "إِنَّ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "in them"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ _____ وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "ظَهَرَ",
            "فُقَرَآءَ",
            "مُشْرِكٌ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "any good"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا _____ مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَءَاتُوهُم",
          "options": [
            "هَيِّنًا",
            "مِنْهُمْ",
            "مِّن",
            "وَءَاتُوهُم"
          ],
          "translation": "and give them"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم _____ مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "عَلِيمٌ",
            "مُّبِينٌ",
            "سُورَةٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن _____ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَّالِ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَّالِ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "the wealth of Allah"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ _____ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَشَآءُ",
            "ٱللَّهِ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "the wealth of Allah"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ _____ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أَن",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "كَمِشْكَوٰةٍ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ _____ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ءَاتَىٰكُمْ",
          "options": [
            "أَطِيعُوا۟",
            "يُحِبُّونَ",
            "عَلَى",
            "ءَاتَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "He has given you"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ _____ تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَٱلطَّيِّبُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا _____ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تُكْرِهُوا۟",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "بِمَا",
            "تُكْرِهُوا۟",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "compel"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ _____ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَتَيَٰتِكُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "فَتَيَٰتِكُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "your slave girls"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ _____ ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "حَتَّىٰ",
            "هَٰذَآ",
            "أَبْصَٰرِهِمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى _____ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْبِغَآءِ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلْبِغَآءِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "[the] prostitution"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ _____ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "مِّن",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ _____ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَرَدْنَ",
          "options": [
            "لِلطَّيِّبَٰتِ",
            "لَّا",
            "بِى",
            "أَرَدْنَ"
          ],
          "translation": "they desire"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ _____ لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَحَصُّنًا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "تَحَصُّنًا",
            "عِندَ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "chastity"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا _____ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِّتَبْتَغُوا۟",
          "options": [
            "وَتُوبُوٓا۟",
            "رَأْفَةٌ",
            "عَلِيمٌ",
            "لِّتَبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "that you may seek"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَرَضَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلَّٰتِى",
            "بُيُوتِ",
            "عَرَضَ"
          ],
          "translation": "temporary gain"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ _____ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "حَرَجٌ",
            "كُنتُم",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "(of) the life"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "وَإِيتَآءِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ﰟ",
            "فَرِيقٌ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "وَمَن",
            "يَشَآءُ",
            "يَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يُكْرِههُّنَّ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "يُكْرِههُّنَّ",
            "وَأَطَعْنَا",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "compels them"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ _____ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "أَوِ",
            "فَإِنَّ",
            "بِمَا",
            "مُبَرَّءُونَ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ _____ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَأَن",
            "ٱللَّهَ",
            "بَعْدَهُنَّ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "يَحِيفَ",
            "مِنۢ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ _____ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "لَيَخْرُجُنَّ",
            "بَعْدِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِكْرَٰهِهِنَّ",
          "options": [
            "إِكْرَٰهِهِنَّ",
            "كَظُلُمَٰتٍ",
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "their compulsion"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "يَظْهَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَٱلَّذِينَ يَبْتَغُونَ ٱلْكِتَٰبَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا وَءَاتُوهُم مِّن مَّالِ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ ءَاتَىٰكُمْ وَلَا تُكْرِهُوا۟ فَتَيَٰتِكُمْ عَلَى ٱلْبِغَآءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِّتَبْتَغُوا۟ عَرَضَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَن يُكْرِههُّنَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ مِنۢ بَعْدِ إِكْرَٰهِهِنَّ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "أَرْبَعَ",
            "لَمْ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "24:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 607,
          "question": "_____ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَمَثَلًا مِّنَ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَآ",
            "يَشَآءُ",
            "وَلَقَدْ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَلَقَدْ _____ إِلَيْكُمْ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَمَثَلًا مِّنَ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَنزَلْنَآ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "فِيهِ",
            "أَنزَلْنَآ",
            "وَأَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "We have sent down"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَلَقَدْ أَنزَلْنَآ _____ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَمَثَلًا مِّنَ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَمْرِهِۦٓ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَلَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ _____ مُّبَيِّنَٰتٍ وَمَثَلًا مِّنَ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "ءَايَٰتٍ",
            "عَلَيْهِ",
            "أَحْسَنَ",
            "يَذْهَبُ"
          ],
          "translation": "Verses"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَلَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ ءَايَٰتٍ _____ وَمَثَلًا مِّنَ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مُّبَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "يَتَوَلَّىٰ",
            "مُّبَيِّنَٰتٍ",
            "أَزْكَىٰ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَلَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ _____ مِّنَ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَمَثَلًا",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَمَثَلًا",
            "ﰑ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "and an example"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَلَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَمَثَلًا _____ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "مِّنۢ",
            "مِّنَ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَلَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَمَثَلًا مِّنَ _____ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَلَكْتُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰞ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَلَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَمَثَلًا مِّنَ ٱلَّذِينَ _____ مِن قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "خَلَوْا۟",
          "options": [
            "إِذْ",
            "هُمُ",
            "وَءَاتُوا۟",
            "خَلَوْا۟"
          ],
          "translation": "passed away"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَلَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَمَثَلًا مِّنَ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ _____ قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِن",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَلَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَمَثَلًا مِّنَ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن _____ وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "قَبْلِكُمْ",
          "options": [
            "يَبْتَغُونَ",
            "وَإِقَامِ",
            "مِنۢ",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَلَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَمَثَلًا مِّنَ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِكُمْ _____ لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَمَوْعِظَةً",
          "options": [
            "ٱسْتَخْلَفَ",
            "ٱلْبِغَآءِ",
            "لَّمْ",
            "وَمَوْعِظَةً"
          ],
          "translation": "and an admonition"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَلَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَمَثَلًا مِّنَ ٱلَّذِينَ خَلَوْا۟ مِن قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً _____",
          "answer": "لِّلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "جُنَاحٌ",
            "لِّلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "for those who fear (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "24:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 620,
          "question": "_____ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَنفُسِكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَمْشِى",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "ٱللَّهُ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "نُورُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "زَانٍ",
            "نُورُ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "(is the) Light"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ _____ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بَعْدَ",
            "بِٱلْفَحْشَآءِ",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَثَلُ",
          "options": [
            "مَثَلُ",
            "إِنَّ",
            "إِلَّا",
            "حُمِّلَ"
          ],
          "translation": "(The) example"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ _____ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "نُورِهِۦ",
          "options": [
            "صَلَوٰةِ",
            "نُورِهِۦ",
            "وَمِنْهُم",
            "يَضَعْنَ"
          ],
          "translation": "(of) His Light"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ _____ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "كَمِشْكَوٰةٍ",
          "options": [
            "يُغْنِيَهُمُ",
            "تَابُوا۟",
            "كَمِشْكَوٰةٍ",
            "بَلَغَ"
          ],
          "translation": "(is) like a niche"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ _____ مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "كَظُلُمَٰتٍ",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "فِيهَا",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا _____ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِصْبَاحٌ",
          "options": [
            "مِصْبَاحٌ",
            "عَلِمَ",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "(is) a lamp"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ _____ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمِصْبَاحُ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "لَكُمُ",
            "كَمِشْكَوٰةٍ",
            "ٱلْمِصْبَاحُ"
          ],
          "translation": "the lamp"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ _____ زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱلْخَٰمِسَةَ",
            "لَّهُمُ",
            "تَأْخُذْكُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى _____ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "زُجَاجَةٍ",
          "options": [
            "زُجَاجَةٍ",
            "وَلَا",
            "مَا",
            "مُتَبَرِّجَٰتٍۭ"
          ],
          "translation": "a glass"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ _____ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلزُّجَاجَةُ",
          "options": [
            "سَرِيعُ",
            "ٱلزُّجَاجَةُ",
            "تَشْهَدَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the glass"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ _____ كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "كَأَنَّهَا",
          "options": [
            "لَّكُم",
            "كَأَنَّهَا",
            "فَوَفَّىٰهُ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "as if it were"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا _____ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "كَوْكَبٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "كَوْكَبٌ",
            "زُجَاجَةٍ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "a star"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ _____ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "دُرِّىٌّ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "ﰕ",
            "دُرِّىٌّ",
            "فَكَاتِبُوهُمْ"
          ],
          "translation": "brilliant"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ _____ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُوقَدُ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يُوقَدُ"
          ],
          "translation": "(which) is lit"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ _____ شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "مِّن",
            "مِن",
            "مِّنْهُم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن _____ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَجَرَةٍ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَن",
            "بِأَفْوَاهِكُم",
            "شَجَرَةٍ"
          ],
          "translation": "a tree"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ _____ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مُّبَٰرَكَةٍ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "ٱللَّهَ",
            "مُّبَٰرَكَةٍ",
            "لِيَجْزِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "blessed "
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ _____ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "زَيْتُونَةٍ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "زَيْتُونَةٍ",
            "وَفَرَضْنَٰهَا",
            "فَوْقِهِۦ"
          ],
          "translation": "an olive"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ _____ شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "يَخْرُجُ",
            "يَأْتَلِ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا _____ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَرْقِيَّةٍ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "شَرْقِيَّةٍ",
            "يَأْتُوٓا۟",
            "إِخْوَٰنِهِنَّ"
          ],
          "translation": "(of the) east"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ _____ غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "ءَايَٰتٍ",
            "وَلَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا _____ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "غَرْبِيَّةٍ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "وَقَالُوا۟",
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "غَرْبِيَّةٍ"
          ],
          "translation": "(of the) west"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ _____ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَكَادُ",
          "options": [
            "لَعْنَتَ",
            "يَكَادُ",
            "أَمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "would almost"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ _____ يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "زَيْتُهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "لِلطَّيِّبِينَ",
            "عِبَادِكُمْ",
            "زَيْتُهَا"
          ],
          "translation": "its oil"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا _____ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُضِىٓءُ",
          "options": [
            "يُضِىٓءُ",
            "دُعُوٓا۟",
            "يَهْدِى",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "glow"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ _____ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "فِى",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ _____ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "وَٱلطَّيِّبُونَ",
            "وَيَصْرِفُهُۥ",
            "لَمْ",
            "ٱلْحُلُمَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ _____ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "تَمْسَسْهُ",
          "options": [
            "تَمْسَسْهُ",
            "أَخْرَجَ",
            "أَفِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "touched it"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ _____ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "نَارٌ",
          "options": [
            "يُسَبِّحُ",
            "أَن",
            "نَارٌ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "fire"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ _____ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "نُّورٌ",
          "options": [
            "وَلْيَعْفُوا۟",
            "بَعْدِ",
            "نُّورٌ",
            "كَأَنَّهَا"
          ],
          "translation": "Light"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ _____ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "بُيُوتِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ _____ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "نُورٍ",
          "options": [
            "نُورٍ",
            "شَهَٰدَٰتٍۭ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "Light"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ _____ ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "حِسَابٍ",
            "بِٱلشُّهَدَآءِ",
            "عَمِلُوا۟",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "Allah guides"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى _____ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "بُيُوتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Allah guides"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ _____ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِنُورِهِۦ",
          "options": [
            "لِنُورِهِۦ",
            "ٱلْعِشَآءِ",
            "حَكِيمٌ",
            "تُرْحَمُونَ"
          ],
          "translation": "to His Light"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ _____ يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "سَحَابًا",
            "وَٱلْقَوَٰعِدُ",
            "ٱسْتَخْلَفَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن _____ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "دَآبَّةٍ",
            "ٱلْمِصْبَاحُ",
            "لَّا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ _____ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَيَضْرِبُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "حَتَّىٰ",
            "وَيَضْرِبُ"
          ],
          "translation": "And Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ _____ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "شَهَٰدَةً",
            "وَأَطَعْنَا",
            "مَّرَضٌ"
          ],
          "translation": "And Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ _____ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَمْثَٰلَ",
          "options": [
            "حِسَابَهُۥ",
            "مَا",
            "ٱلْأَمْثَٰلَ",
            "بُيُوتًا"
          ],
          "translation": "the examples"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ _____ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "بِٱلْغُدُوِّ",
            "أَبْنَآئِهِنَّ",
            "تَأْكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "for the mankind"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ _____ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "يَكَادُ",
            "أَوْ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "فَكَاتِبُوهُمْ",
            "حَتَّىٰ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "ٱللَّهُ نُورُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِۦ كَمِشْكَوٰةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ ٱلْمِصْبَاحُ فِى زُجَاجَةٍ ٱلزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّىٌّ يُوقَدُ مِن شَجَرَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَّا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِىٓءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُّورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِى ٱللَّهُ لِنُورِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَٰلَ لِلنَّاسِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "تَوَّابٌ",
            "عَلِيمٌ",
            "فُرُوجَهُنَّ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "24:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 668,
          "question": "_____ بُيُوتٍ أَذِنَ ٱللَّهُ أَن تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا ٱسْمُهُۥ يُسَبِّحُ لَهُۥ فِيهَا بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِذْ",
            "يَكُونُ",
            "يَقُولُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "فِى _____ أَذِنَ ٱللَّهُ أَن تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا ٱسْمُهُۥ يُسَبِّحُ لَهُۥ فِيهَا بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "بُيُوتٍ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "بُيُوتٍ",
            "وَٰسِعٌ",
            "وَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "فِى بُيُوتٍ _____ ٱللَّهُ أَن تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا ٱسْمُهُۥ يُسَبِّحُ لَهُۥ فِيهَا بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "أَذِنَ",
          "options": [
            "أَذِنَ",
            "تَجْعَلُوا۟",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(which) Allah ordered"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "فِى بُيُوتٍ أَذِنَ _____ أَن تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا ٱسْمُهُۥ يُسَبِّحُ لَهُۥ فِيهَا بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "ٱللَّهُ",
            "مُعْجِزِينَ",
            "وَٱلْقَوَٰعِدُ"
          ],
          "translation": "(which) Allah ordered"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "فِى بُيُوتٍ أَذِنَ ٱللَّهُ _____ تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا ٱسْمُهُۥ يُسَبِّحُ لَهُۥ فِيهَا بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَإِن",
            "مَّن",
            "يَرَىٰهَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "فِى بُيُوتٍ أَذِنَ ٱللَّهُ أَن _____ وَيُذْكَرَ فِيهَا ٱسْمُهُۥ يُسَبِّحُ لَهُۥ فِيهَا بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "تُرْفَعَ",
          "options": [
            "إِكْرَٰهِهِنَّ",
            "ٱسْتَـْٔذَنَ",
            "تُرْفَعَ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "they be raised"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "فِى بُيُوتٍ أَذِنَ ٱللَّهُ أَن تُرْفَعَ _____ فِيهَا ٱسْمُهُۥ يُسَبِّحُ لَهُۥ فِيهَا بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "وَيُذْكَرَ",
          "options": [
            "وَيُذْكَرَ",
            "يَجْعَلِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْءَاخِرِ"
          ],
          "translation": "and be mentioned"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "فِى بُيُوتٍ أَذِنَ ٱللَّهُ أَن تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ _____ ٱسْمُهُۥ يُسَبِّحُ لَهُۥ فِيهَا بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "هَيِّنًا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in them"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "فِى بُيُوتٍ أَذِنَ ٱللَّهُ أَن تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا _____ يُسَبِّحُ لَهُۥ فِيهَا بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "ٱسْمُهُۥ",
          "options": [
            "يَضْرِبْنَ",
            "ٱسْمُهُۥ",
            "تَحَصُّنًا",
            "شِئْتَ"
          ],
          "translation": "His name"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "فِى بُيُوتٍ أَذِنَ ٱللَّهُ أَن تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا ٱسْمُهُۥ _____ لَهُۥ فِيهَا بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "يُسَبِّحُ",
          "options": [
            "فَلَيْسَ",
            "أَيْمَٰنُكُمْ",
            "لَّيْسَ",
            "يُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "Glorify"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "فِى بُيُوتٍ أَذِنَ ٱللَّهُ أَن تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا ٱسْمُهُۥ يُسَبِّحُ _____ فِيهَا بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "أَخَوَٰتِهِنَّ",
            "ﰞ",
            "وَمَأْوَىٰهُمُ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "[to] Him"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "فِى بُيُوتٍ أَذِنَ ٱللَّهُ أَن تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا ٱسْمُهُۥ يُسَبِّحُ لَهُۥ _____ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "فِى",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "in them"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "فِى بُيُوتٍ أَذِنَ ٱللَّهُ أَن تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا ٱسْمُهُۥ يُسَبِّحُ لَهُۥ فِيهَا _____ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "بِٱلْغُدُوِّ",
          "options": [
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "بِٱلْغُدُوِّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in the mornings"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "فِى بُيُوتٍ أَذِنَ ٱللَّهُ أَن تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا ٱسْمُهُۥ يُسَبِّحُ لَهُۥ فِيهَا بِٱلْغُدُوِّ _____",
          "answer": "وَٱلْءَاصَالِ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاصَالِ",
            "ﰃ",
            "إِن",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "and (in) the evenings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "24:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 682,
          "question": "_____ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "رِجَالٌ",
          "options": [
            "شَهَٰدَٰتٍۭ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "رِجَالٌ",
            "وَٱلزَّانِى"
          ],
          "translation": "Men "
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "رِجَالٌ _____ تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ٱسْمُهُۥ",
            "لَّا",
            "تُبْدُونَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "رِجَالٌ لَّا _____ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "تُلْهِيهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "يَضَعْنَ",
            "تُلْهِيهِمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "distracts them"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ _____ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "تِجَٰرَةٌ",
          "options": [
            "وَيُنَزِّلُ",
            "تِجَٰرَةٌ",
            "يُقَلِّبُ",
            "لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ"
          ],
          "translation": "trade"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ _____ بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا",
            "أَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا _____ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "بَيْعٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "تَشِيعَ",
            "بَيْعٌ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "sale"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ _____ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "مَا",
            "تُقْسِمُوا۟",
            "ﰟ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن _____ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "ذِكْرِ",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنَ",
            "ذِكْرِ"
          ],
          "translation": "(the) remembrance of Allah"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ _____ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تِجَٰرَةٌ",
            "ٱلْمَرِيضِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(the) remembrance of Allah"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ _____ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "وَإِقَامِ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَإِقَامِ",
            "أَيْمَٰنُكُمْ",
            "تَحِيَّةً"
          ],
          "translation": "and (from) establishing"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ _____ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "جَهْدَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ _____ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "وَإِيتَآءِ",
          "options": [
            "أَبْنَآئِهِنَّ",
            "وَإِيتَآءِ",
            "فَإِذْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and giving"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ _____ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةِ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱلزَّكَوٰةِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "zakah"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ _____ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "يَخَافُونَ",
          "options": [
            "فَوْقِهِۦ",
            "يَخَافُونَ",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "ٱلتَّٰبِعِينَ"
          ],
          "translation": "They fear"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ _____ تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "يَوْمًا",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "ﰐ",
            "وَيُذْكَرَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "a Day"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا _____ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "تَتَقَلَّبُ",
          "options": [
            "أَخَوَٰتِهِنَّ",
            "سَمِعْتُمُوهُ",
            "تَتَقَلَّبُ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "will turn about"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ _____ ٱلْقُلُوبُ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "وَلَا",
            "لَّكُمْ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ _____ وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "ٱلْقُلُوبُ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْقُلُوبُ",
            "أَلِيمٌ",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "the hearts"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "رِجَالٌ لَّا تُلْهِيهِمْ تِجَٰرَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَإِقَامِ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءِ ٱلزَّكَوٰةِ يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ ٱلْقُلُوبُ _____",
          "answer": "وَٱلْأَبْصَٰرُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَبْصَٰرُ",
            "فِيهِ",
            "طَاعَةٌ",
            "وَتَسْبِيحَهُۥ"
          ],
          "translation": "and the eyes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "24:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 701,
          "question": "_____ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "لِيَجْزِيَهُمُ",
          "options": [
            "لِيَجْزِيَهُمُ",
            "عُصْبَةٌ",
            "عَلَيْهِ",
            "مُعْجِزِينَ"
          ],
          "translation": "That Allah may reward them"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ _____ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱلْخَبِيثُونَ",
            "رُكَامًا",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "That Allah may reward them"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ _____ مَا عَمِلُوا۟ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "يُغْنِيَهُمُ",
            "تَشِيعَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(with the) best"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ _____ عَمِلُوا۟ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَّا",
            "مَلَكَتْ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا _____ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بَعْضُكُمْ",
            "أَخْرَجَ"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ _____ مِّن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَيَزِيدَهُم",
          "options": [
            "وَيَزِيدَهُم",
            "وَيُبَيِّنُ",
            "بَعْدِ",
            "يَرَىٰهَا"
          ],
          "translation": "and increase them"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَيَزِيدَهُم _____ فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّنْهُمَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مِّن",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَيَزِيدَهُم مِّن _____ وَٱللَّهُ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْقُلُوبُ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "لِوَاذًا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦ _____ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْثَٰلَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَذَابَهُمَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ _____ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "يَرْزُقُ",
          "options": [
            "يَرْزُقُ",
            "أَوْ",
            "حَكِيمٌ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "provides"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ يَرْزُقُ _____ يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "جُيُوبِهِنَّ",
            "يَتَوَلَّىٰ",
            "مُبَٰرَكَةً",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ يَرْزُقُ مَن _____ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "يَمْشِى",
            "مَا",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ _____ حِسَابٍ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "إِلَّا",
            "لَمْ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱللَّهُ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ _____",
          "answer": "حِسَابٍ",
          "options": [
            "يَكَادُ",
            "حِسَابٍ",
            "أَوْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "measure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "24:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 715,
          "question": "_____ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَكُمْ",
            "أَفَضْتُمْ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "يَعْلَمُ",
            "يَجِدُونَ",
            "يُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أَعْمَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "بُيُوتِ",
            "مَن",
            "أَعْمَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ _____ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "كَسَرَابٍۭ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ",
            "كَسَرَابٍۭ"
          ],
          "translation": "(are) like a mirage"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ _____ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بِقِيعَةٍ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "تَجِدُوا۟",
            "أَحْسَنَ",
            "بِقِيعَةٍ"
          ],
          "translation": "in a lowland"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ _____ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يَحْسَبُهُ",
          "options": [
            "يَحْسَبُهُ",
            "يَرَىٰهَا",
            "يُؤْذَنَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "thinks it"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ _____ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلظَّمْـَٔانُ",
          "options": [
            "وَيُذْكَرَ",
            "ٱلظَّمْـَٔانُ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "أَلْسِنَتُهُمْ"
          ],
          "translation": "the thirsty one"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "لِوَاذًا",
            "وَٱللَّهُ",
            "صَلَوٰةِ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "(to be) water"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً _____ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "مَرَّٰتٍ",
            "كَدُعَآءِ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ _____ جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "لِبَعْضِ",
            "إِذَا",
            "وَيَقُولُونَ",
            "زَيْتُهَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا _____ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "جَآءَهُۥ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأَنكِحُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "جَآءَهُۥ"
          ],
          "translation": "he comes to it"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ _____ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "فَتَرَى",
            "مَّا",
            "لَمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ _____ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يَجِدْهُ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "كَانَ",
            "ثُمَّ",
            "يَجِدْهُ"
          ],
          "translation": "he finds it"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ _____ وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "جَآءُو",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "كَظُلُمَٰتٍ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(to be) anything"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا _____ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَوَجَدَ",
          "options": [
            "عَن",
            "عَوْرَٰتٍ",
            "وَوَجَدَ",
            "وَلْيَضْرِبْنَ"
          ],
          "translation": "but he finds"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ _____ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَى",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ _____ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "عِندَهُۥ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "عِندَهُۥ",
            "خُطُوَٰتِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ _____ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "فَوَفَّىٰهُ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "إِكْرَٰهِهِنَّ",
            "ءَابَآئِهِنَّ",
            "فَوَفَّىٰهُ"
          ],
          "translation": "He will pay him in full"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ _____ وَٱللَّهُ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "حِسَابَهُۥ",
          "options": [
            "حِسَابَهُۥ",
            "بُيُوتِكُمْ",
            "ﰎ",
            "بِٱلْغُدُوِّ"
          ],
          "translation": "his due"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ _____ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ _____ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "سَرِيعُ",
          "options": [
            "بُعُولَتِهِنَّ",
            "سَرِيعُ",
            "بَعْضُكُمْ",
            "أَفِى"
          ],
          "translation": "(is) swift"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَعْمَٰلُهُمْ كَسَرَابٍۭ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ ٱلظَّمْـَٔانُ مَآءً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَهُۥ لَمْ يَجِدْهُ شَيْـًٔا وَوَجَدَ ٱللَّهَ عِندَهُۥ فَوَفَّىٰهُ حِسَابَهُۥ وَٱللَّهُ سَرِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "جُيُوبِهِنَّ",
            "عَظِيمٌ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلْحِسَابِ"
          ],
          "translation": "(in) the account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "24:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 737,
          "question": "_____ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يُصِيبَهُمْ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "أَوْ _____ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "كَظُلُمَٰتٍ",
          "options": [
            "كَظُلُمَٰتٍ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(is) like (the) darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ _____ بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عَذَابٌ",
            "مَّعْرُوفَةٌ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى _____ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "بَحْرٍ",
          "options": [
            "بَحْرٍ",
            "يَشَآءُ",
            "شَيْـًٔا",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "a sea"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ _____ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "لُّجِّىٍّ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "ٱلَّذِى",
            "لُّجِّىٍّ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "deep"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ _____ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "يَغْشَىٰهُ",
          "options": [
            "يَغْشَىٰهُ",
            "ثُمَّ",
            "نَّتَكَلَّمَ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "covers it"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ _____ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "مَوْجٌ",
          "options": [
            "إِفْكٌ",
            "عَذَابٌ",
            "لَهُۥ",
            "مَوْجٌ"
          ],
          "translation": "a wave"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ _____ فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "مُشْرِكٌ",
            "إِنْ",
            "مُشْرِكَةً"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن _____ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "فَوْقِهِۦ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَوْقِهِۦ",
            "يَوْمًا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ _____ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "مَوْجٌ",
          "options": [
            "مُشْرِكٌ",
            "مَوْجٌ",
            "لِّلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "a wave"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ _____ فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "مِّن",
            "إِن"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن _____ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "فَوْقِهِۦ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "فَوْقِهِۦ",
            "لِلْخَبِيثَٰتِ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ _____ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "سَحَابٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "شَرًّا",
            "سَحَابٌ"
          ],
          "translation": "a cloud"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ _____ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "ظُلُمَٰتٌۢ",
          "options": [
            "بَلَغَ",
            "ٱلْحُلُمَ",
            "ظُلُمَٰتٌۢ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ _____ فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "بَعْضُهَا",
          "options": [
            "بَعْضُهَا",
            "ﰖ",
            "مَّالِ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "some of it"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا _____ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "فَوْقَ",
          "options": [
            "وَيُذْكَرَ",
            "حَتَّىٰ",
            "فِيهِ",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ _____ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "تَوَلَّىٰ",
            "لَا",
            "بَعْضٍ",
            "أَهْلِهَا"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ _____ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "مُذْعِنِينَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ _____ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "أَخْرَجَ",
          "options": [
            "أَخْرَجَ",
            "يُطِعِ",
            "إِنَّ",
            "ثَلَٰثُ"
          ],
          "translation": "he puts out"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ _____ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "يَدَهُۥ",
          "options": [
            "يَدَهُۥ",
            "أَن",
            "يُؤْذَنَ",
            "بُيُوتِكُمْ"
          ],
          "translation": "his hand"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ _____ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "لَكُمْ",
            "تُلْهِيهِمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "hardly"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ _____ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "يَكَدْ",
          "options": [
            "يَكَدْ",
            "لَّهُمُ",
            "ﰓ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "hardly"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ _____ وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "يَرَىٰهَا",
          "options": [
            "أَن",
            "يَرَىٰهَا",
            "مِنۢ",
            "بُيُوتِ"
          ],
          "translation": "he (can) see it"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا _____ لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "يَخَافُونَ",
            "وَمَن",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "And (for) whom"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن _____ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "وَيَوْمَ",
            "لَّمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ _____ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "يَجْعَلِ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "إِنَّ",
            "ثُمَّ",
            "يَجْعَلِ"
          ],
          "translation": "Allah (has) made"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ _____ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مُبَرَّءُونَ",
            "بَعْضٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Allah (has) made"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ _____ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "ٱللَّهَ",
            "حُمِّلْتُمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ _____ فَمَا لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "نُورًا",
          "options": [
            "نُورًا",
            "فَٱجْلِدُوهُمْ",
            "يَعْبُدُونَنِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a light"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا _____ لَهُۥ مِن نُّورٍ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "فَمَا",
            "يُؤْذَنَ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا _____ مِن نُّورٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "فِيهَآ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ _____ نُّورٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "يَغُضُّوا۟",
            "يَشَآءُ",
            "يَغْضُضْنَ"
          ],
          "translation": "(is) any"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "أَوْ كَظُلُمَٰتٍ فِى بَحْرٍ لُّجِّىٍّ يَغْشَىٰهُ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ مَوْجٌ مِّن فَوْقِهِۦ سَحَابٌ ظُلُمَٰتٌۢ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَآ أَخْرَجَ يَدَهُۥ لَمْ يَكَدْ يَرَىٰهَا وَمَن لَّمْ يَجْعَلِ ٱللَّهُ لَهُۥ نُورًا فَمَا لَهُۥ مِن _____",
          "answer": "نُّورٍ",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "نُّورٍ",
            "أَوْ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "light"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "24:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 770,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "لَمَسَّكُمْ",
            "أَلَمْ",
            "يَكُن",
            "يَغُضُّوا۟"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "بِٱلشُّهَدَآءِ",
            "تَرَ",
            "بَحْرٍ",
            "مُبَٰرَكَةً"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ﰊ",
            "ﰬ",
            "عَلِمْتُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ _____ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَن",
            "خَوْفِهِمْ",
            "مَلَكْتُم"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "يُسَبِّحُ",
          "options": [
            "كَسَرَابٍۭ",
            "أَمْرِهِۦٓ",
            "وَلَا",
            "يُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "glorify"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ _____ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "وَمِنْهُم",
            "لَهُۥ",
            "بِأَفْوَاهِكُم"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ﰴ",
            "أُو۟لِى",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَن",
            "يَكُونُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مُتَبَرِّجَٰتٍۭ",
            "عَذَابٌ",
            "وَيَصْرِفُهُۥ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لِنُورِهِۦ",
            "فِيهَا",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَٱلطَّيْرُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَتَقُولُونَ",
            "وَٱلطَّيْرُ",
            "أُو۟لِى"
          ],
          "translation": "and the birds"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ _____ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "صَٰٓفَّٰتٍ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "صَٰٓفَّٰتٍ",
            "فَوْقِهِۦ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "(with) wings outspread"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ _____ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "كُلٌّ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "يَظْهَرُوا۟",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Each one"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ _____ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰكُمْ",
            "قَدْ",
            "مَا",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "verily"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ _____ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "عَلِمَ",
          "options": [
            "أَوِ",
            "عَلِمَ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ _____ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "صَلَاتَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "هُوَ",
            "تَحْسَبُوهُ",
            "صَلَاتَهُۥ"
          ],
          "translation": "its prayer"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَتَسْبِيحَهُۥ",
          "options": [
            "بَيْعٌ",
            "جَآءُو",
            "وَتَسْبِيحَهُۥ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and its glorification"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ _____ عَلِيمٌۢ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَإِن",
            "وَيُذْكَرَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ _____ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَجِ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "يَرْزُقُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ _____ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "أَنفُسِكُمْ",
            "بِمَا",
            "مِّنْ",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلطَّيْرُ صَٰٓفَّٰتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُۥ وَتَسْبِيحَهُۥ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "يَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "يَفْعَلُونَ",
            "لَا",
            "إِلَّآ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "24:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 791,
          "question": "_____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "تَوَّابٌ",
            "وَلِلَّهِ",
            "بُعُولَتِهِنَّ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "And to Allah (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "بُيُوتِ",
            "مُلْكُ",
            "لَيْسَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "مَّن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَمْرِهِۦٓ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "أَيْمَٰنُهُنَّ",
            "مَن",
            "ثَلَٰثَ"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَى _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَى",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "مَّعْرُوفَةٌ",
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(is) the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "24:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 798,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "لَا",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "تَرَ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "وَٱلْخَبِيثُونَ",
            "أَنَّ",
            "أَبَدًا",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ _____ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "لَّيْسَ",
            "أَيْمَٰنُكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يُزْجِى",
          "options": [
            "أَزْوَٰجَهُمْ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "أَن",
            "يُزْجِى"
          ],
          "translation": "drives"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى _____ ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "سَحَابًا",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "سَحَابًا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "clouds"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا _____ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ثُمَّ",
            "بِهِۦ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ _____ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يُؤَلِّفُ",
          "options": [
            "فَٱجْلِدُوا۟",
            "سَمِيعٌ",
            "يُؤَلِّفُ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "joins"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ _____ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "بَيْنَهُۥ",
          "options": [
            "بَيْنَهُۥ",
            "ءَايَٰتٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ _____ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "أَفِى",
            "ﰁ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ _____ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يَجْعَلُهُۥ",
          "options": [
            "إِن",
            "عَلَى",
            "فِى",
            "يَجْعَلُهُۥ"
          ],
          "translation": "makes them"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ _____ فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "رُكَامًا",
          "options": [
            "ٱلْعِشَآءِ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "رُكَامًا",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "(into) a mass"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا _____ ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "فَتَرَى",
          "options": [
            "فَتَرَى",
            "لَعْنَتَ",
            "مِنْهَا",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "then you see"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى _____ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱلْوَدْقَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "عَن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْوَدْقَ"
          ],
          "translation": "the rain"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ _____ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يَخْرُجُ",
          "options": [
            "أَن",
            "شَرْقِيَّةٍ",
            "يَخْرُجُ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "come forth"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ _____ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "لَئِنْ",
            "فِى",
            "مِنْ",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ _____ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "خِلَٰلِهِۦ",
          "options": [
            "بَيْنَهُۥ",
            "خِلَٰلِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "their midst"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "وَيُنَزِّلُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَيُنَزِّلُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَخْرَجَ"
          ],
          "translation": "And He sends down"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ _____ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "مِنَ",
            "ثُمَّ",
            "شَهَٰدَٰتٍۭ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ _____ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَأَنَّ",
            "تَلَقَّوْنَهُۥ"
          ],
          "translation": "(the) sky"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰱ",
            "مِن",
            "لَهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن _____ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "جِبَالٍ",
          "options": [
            "عِندَهُۥ",
            "ذِكْرِ",
            "ٱللَّهُ",
            "جِبَالٍ"
          ],
          "translation": "mountains"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ _____ مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ﰊ",
            "وَلَا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "within it"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا _____ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "لَيْسَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ _____ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "بَرَدٍ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "مَّا",
            "بَرَدٍ",
            "أَيُّهَ"
          ],
          "translation": "(is) hail"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ _____ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "فَيُصِيبُ",
          "options": [
            "فَيُصِيبُ",
            "تَرَ",
            "عَلِيمٌ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and He strikes"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ _____ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَّآءٍ",
            "عَلَى",
            "مَن"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ _____ يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ﰖ",
            "عَلَى",
            "يُزْجِى"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن _____ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "جُنَاحٌ",
            "فِى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ _____ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "وَيَصْرِفُهُۥ",
          "options": [
            "وَيَصْرِفُهُۥ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَأْتُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and averts it"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ _____ مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "فُرُوجَهُنَّ",
            "بُيُوتِ",
            "عَن",
            "يَضَعْنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن _____ يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "مَّن",
            "شُهَدَآءَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن _____ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مِّن",
            "ﰬ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ _____ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يَكَادُ",
          "options": [
            "جَآءُو",
            "أَزْكَىٰ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "يَكَادُ"
          ],
          "translation": "Nearly"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ _____ بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "سَنَا",
          "options": [
            "تَوَلَّىٰ",
            "أَوْ",
            "سَنَا",
            "بَرْقِهِۦ"
          ],
          "translation": "(the) flash"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا _____ يَذْهَبُ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "بَرْقِهِۦ",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "بَرْقِهِۦ",
            "ﰴ",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) its lighting"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ _____ بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يَذْهَبُ",
          "options": [
            "يَذْهَبُ",
            "تُطِيعُوهُ",
            "بَنِىٓ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "takes away"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يُزْجِى سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُۥ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ رُكَامًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مِن جِبَالٍ فِيهَا مِنۢ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَيَصْرِفُهُۥ عَن مَّن يَشَآءُ يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِۦ يَذْهَبُ _____",
          "answer": "بِٱلْأَبْصَٰرِ",
          "options": [
            "وَيَصْرِفُهُۥ",
            "بِٱللَّهِ",
            "بِٱلْأَبْصَٰرِ",
            "خَوْفِهِمْ"
          ],
          "translation": "the sight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "24:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 836,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يُقَلِّبُ",
          "options": [
            "يُقَلِّبُ",
            "عَلَى",
            "لَمْ",
            "يُبَيِّنُ"
          ],
          "translation": "Allah alternates"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "يُقَلِّبُ _____ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Allah alternates"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "يُقَلِّبُ ٱللَّهُ _____ وَٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "تِجَٰرَةٌ",
            "أَحْسَنَ",
            "بِقِيعَةٍ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "يُقَلِّبُ ٱللَّهُ ٱلَّيْلَ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "أَطِيعُوا۟",
            "ٱلْكَٰذِبُونَ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "يُقَلِّبُ ٱللَّهُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ _____ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "وَلَا",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "يُقَلِّبُ ٱللَّهُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَتَرَى",
            "فِى",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "يُقَلِّبُ ٱللَّهُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى _____ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "يَكَادُ",
            "لَّقَدْ",
            "يُبْدِينَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "يُقَلِّبُ ٱللَّهُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "لَعِبْرَةً",
          "options": [
            "لَعِبْرَةً",
            "ٱللَّهُ",
            "عِندَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "surely is a lesson"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "يُقَلِّبُ ٱللَّهُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً _____ ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "لِّأُو۟لِى",
          "options": [
            "وَتَقُولُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لِّأُو۟لِى",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "for those who have vision"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "يُقَلِّبُ ٱللَّهُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى _____",
          "answer": "ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "options": [
            "نِسَآئِهِنَّ",
            "وَإِذَا",
            "فَوْقَ",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ"
          ],
          "translation": "for those who have vision"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "24:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 846,
          "question": "_____ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "يَسْتَـْٔذِنُونَكَ",
            "عَلَى",
            "تَحْسَبَنَّ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "حَتَّىٰ",
            "كَسَرَابٍۭ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ _____ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "ٱلْفَجْرِ",
            "كُلَّ",
            "جِبَالٍ",
            "مَلَكَتْ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ _____ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "دَآبَّةٍ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "دَآبَّةٍ",
            "يَرَىٰهَا",
            "دُعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "moving creature"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ _____ مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "أَرْبَعٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن _____ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَّآءٍ",
          "options": [
            "فَإِذْ",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "مَّآءٍ",
            "فَوَفَّىٰهُ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ _____ مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَمِنْهُم",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "فَمِنْهُم",
            "زِينَتَهُنَّ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Of them"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم _____ يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "مَوْجٌ",
            "أَوْ",
            "مَّن",
            "وَأَنكِحُوا۟"
          ],
          "translation": "(is a kind) who"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن _____ عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَمْشِى",
          "options": [
            "حَرَجٌ",
            "جَهْدَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "يَمْشِى"
          ],
          "translation": "walks"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى _____ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مَّرَضٌ",
            "أَبَدًا",
            "عَلَىٰ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ _____ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بَطْنِهِۦ",
          "options": [
            "أَنفُسُهُمْ",
            "تَأْكُلُوا۟",
            "بَطْنِهِۦ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "its belly"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ _____ مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "أُو۟لِى",
            "وَمِنْهُم",
            "بَعْضٍ",
            "خُطُوَٰتِ"
          ],
          "translation": "and of them"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم _____ يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "مُبَٰرَكَةً",
            "وَيَعْلَمُونَ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "(is a kind) who"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن _____ عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَمْشِى",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَمْشِى",
            "وَٱلْخَبِيثُونَ",
            "دُرِّىٌّ"
          ],
          "translation": "walks"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى _____ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْعِشَآءِ",
            "وَٱلطَّيِّبُونَ",
            "وَٱلْخَبِيثُونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ _____ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "رِجْلَيْنِ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "رِجْلَيْنِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "two legs"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ _____ مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "تَدْخُلُوا۟",
            "وَمِنْهُم",
            "حَكِيمٌ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and of them"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم _____ يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لِّمَن",
            "عَذَابٌ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "(is a kind) who"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن _____ عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَمْشِى",
          "options": [
            "يَمْشِى",
            "لَمْ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "ٱلْمُحْصَنَٰتِ"
          ],
          "translation": "walks"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى _____ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "مُشْرِكَةً",
            "ﰌ",
            "عَلَىٰٓ",
            "فَشَهَٰدَةُ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ _____ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَرْبَعٍ",
          "options": [
            "أَمِ",
            "مَآ",
            "أَرْبَعٍ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "four"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ _____ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَخْلُقُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰗ",
            "مِنْ",
            "يَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "Allah creates"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ _____ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِٱلشُّهَدَآءِ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَلْ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "Allah creates"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ _____ يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "بِٱلْغُدُوِّ",
            "وَيَعْلَمُونَ",
            "لَّكُم"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "مِنكُمُ",
            "يَشَآءُ",
            "مِّن",
            "دَخَلْتُم"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ _____ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "إِنَّ",
            "بَلْ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَخْوَٰلِكُمْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱرْتَابُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلْخَٰمِسَةُ",
            "تَرَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "وَٱلْقَوَٰعِدُ",
            "أَوْ",
            "كُلِّ",
            "وَٱلْمُنكَرِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَآبَّةٍ مِّن مَّآءٍ فَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ بَطْنِهِۦ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُم مَّن يَمْشِى عَلَىٰٓ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "أَوْ",
            "وَٱلْخَبِيثُونَ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "(is) All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "24:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 877,
          "question": "_____ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَٱللَّهُ يَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "يُكْرِههُّنَّ",
            "مِّن",
            "لَّقَدْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "لَّقَدْ _____ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَٱللَّهُ يَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أَنزَلْنَآ",
          "options": [
            "تَوَلَّىٰ",
            "ءَايَٰتٍ",
            "أَنزَلْنَآ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "We have sent down"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "لَّقَدْ أَنزَلْنَآ _____ مُّبَيِّنَٰتٍ وَٱللَّهُ يَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "ﰢ",
            "ءَايَٰتٍ",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "Verses"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "لَّقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍ _____ وَٱللَّهُ يَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مُّبَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مَا",
            "مُّبَيِّنَٰتٍ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "لَّقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ _____ يَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "سُورَةٌ",
            "لَّهُمْ",
            "حُمِّلَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "لَّقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَٱللَّهُ _____ مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "يَهْدِى",
            "يَبْلُغُوا۟",
            "لَّيْسَ"
          ],
          "translation": "guides"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "لَّقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَٱللَّهُ يَهْدِى _____ يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَن",
            "عَلِيمٌ",
            "يَدَهُۥ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "لَّقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَٱللَّهُ يَهْدِى مَن _____ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "نَّتَكَلَّمَ",
            "إِنَّ",
            "يَمْشِى"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "لَّقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَٱللَّهُ يَهْدِى مَن يَشَآءُ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ءَايَٰتٍ",
            "إِلَىٰ",
            "نُورًا",
            "فَضْلُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "لَّقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَٱللَّهُ يَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "يَرَىٰهَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "صِرَٰطٍ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "a path"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "لَّقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍ مُّبَيِّنَٰتٍ وَٱللَّهُ يَهْدِى مَن يَشَآءُ إِلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "بُيُوتِ",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "فُرُوجَهُمْ"
          ],
          "translation": "straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "24:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 888,
          "question": "_____ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُم مِّنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَوْ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "وَأَصْلَحُوا۟"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "وَيَقُولُونَ _____ بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُم مِّنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا _____ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُم مِّنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَّهُنَّ",
            "بِٱللَّهِ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ _____ وَأَطَعْنَا ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُم مِّنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَبِٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "وَيَصْرِفُهُۥ",
            "بَعْضُكُمْ",
            "وَبِٱلرَّسُولِ",
            "زَيْتُونَةٍ"
          ],
          "translation": "and in the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ _____ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُم مِّنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأَطَعْنَا",
          "options": [
            "وَأَطَعْنَا",
            "مَّفَاتِحَهُۥٓ",
            "تُطِيعُوهُ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and we obey"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا _____ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُم مِّنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "يَكُن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا ثُمَّ _____ فَرِيقٌ مِّنْهُم مِّنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَتَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "يَرْزُقُ",
            "خُطُوَٰتِ",
            "أَوْ",
            "يَتَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "turns away"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ _____ مِّنْهُم مِّنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَرِيقٌ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "عَظِيمٌ",
            "فَرِيقٌ"
          ],
          "translation": "a party"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ _____ مِّنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنْهُم",
          "options": [
            "مِن",
            "بِكُلِّ",
            "ﰅ",
            "مِّنْهُم"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُم _____ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّنۢ",
            "وَمَآ",
            "ظُلُمَٰتٌۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُم مِّنۢ _____ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْصَنَٰتِ",
            "هُوَ",
            "بَعْدِ",
            "يَضَعْنَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُم مِّنۢ بَعْدِ _____ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مِنكُم",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِأَرْبَعَةِ",
            "يَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُم مِّنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "بِٱلْإِفْكِ",
            "أَوْ",
            "وَمَآ",
            "أُو۟لِى"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُم مِّنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ _____ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَيُذْكَرَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لِنُورِهِۦ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "وَيَقُولُونَ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَبِٱلرَّسُولِ وَأَطَعْنَا ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُم مِّنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ _____",
          "answer": "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَٰحِدٍ",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَٰسِعٌ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "(are) believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "24:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 903,
          "question": "_____ دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "عَوْرَٰتٍ",
            "فِيهَآ",
            "وَإِذَا",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "وَإِذَا _____ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "دُعُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰵ",
            "تَشْهَدُ",
            "ﰣ",
            "دُعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they are called"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "وَإِذَا دُعُوٓا۟ _____ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَتَسْبِيحَهُۥ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "يَذْهَبُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "وَإِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى _____ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَابُوا۟",
            "وَأَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "وَإِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ _____ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "ﰓ",
            "ﰱ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "وَإِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "لِيَحْكُمَ",
          "options": [
            "يُبَيِّنُ",
            "أَمَرْتَهُمْ",
            "لِيَحْكُمَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to judge"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "وَإِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ _____ إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "عَلَيْكُم",
            "طَيِّبَةً",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "وَإِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ _____ فَرِيقٌ مِّنْهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "إِذَا",
            "لَّكُم",
            "تَلَقَّوْنَهُۥ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "وَإِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا _____ مِّنْهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "فَرِيقٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمَثَلًا",
            "فَرِيقٌ",
            "يَعِظُكُمُ"
          ],
          "translation": "a party"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "وَإِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ _____ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "مِّنْهُم",
          "options": [
            "مَا",
            "مِّنْهُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُو۟لِى"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "وَإِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم _____",
          "answer": "مُّعْرِضُونَ",
          "options": [
            "أَزْكَىٰ",
            "وَإِن",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "يَرْمُونَ"
          ],
          "translation": "(is) averse"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "24:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 914,
          "question": "_____ يَكُن لَّهُمُ ٱلْحَقُّ يَأْتُوٓا۟ إِلَيْهِ مُذْعِنِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ءَامَنُوا۟",
            "تَوَّابٌ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "وَإِن _____ لَّهُمُ ٱلْحَقُّ يَأْتُوٓا۟ إِلَيْهِ مُذْعِنِينَ",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "بَعْضُهَا",
            "يَكُن",
            "تَجْعَلُوا۟",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "وَإِن يَكُن _____ ٱلْحَقُّ يَأْتُوٓا۟ إِلَيْهِ مُذْعِنِينَ",
          "answer": "لَّهُمُ",
          "options": [
            "تَحِيَّةً",
            "تَأْكُلُوا۟",
            "لَّهُمُ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "وَإِن يَكُن لَّهُمُ _____ يَأْتُوٓا۟ إِلَيْهِ مُذْعِنِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "يُسَبِّحُ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "وَإِن يَكُن لَّهُمُ ٱلْحَقُّ _____ إِلَيْهِ مُذْعِنِينَ",
          "answer": "يَأْتُوٓا۟",
          "options": [
            "يَخْرُجُ",
            "يُوقَدُ",
            "أَوْ",
            "يَأْتُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they come"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "وَإِن يَكُن لَّهُمُ ٱلْحَقُّ يَأْتُوٓا۟ _____ مُذْعِنِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "تَدْخُلُوهَا",
            "ٱلزُّجَاجَةُ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "وَإِن يَكُن لَّهُمُ ٱلْحَقُّ يَأْتُوٓا۟ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "مُذْعِنِينَ",
          "options": [
            "مُذْعِنِينَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "دِينَهُمُ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "(as) promptly obedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "24:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 921,
          "question": "_____ قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَفِى",
          "options": [
            "ﰦ",
            "غَفُورٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَفِى"
          ],
          "translation": "Is (there) in"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "أَفِى _____ مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "قُلُوبِهِم",
          "options": [
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "قُلُوبِهِم",
            "وَمَن",
            "جَلْدَةٍ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم _____ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مَّرَضٌ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "مَّرَضٌ",
            "شُهَدَآءُ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "a disease"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ _____ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَمِ",
          "options": [
            "وَعَلَيْكُم",
            "أَخْرَجَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَمِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ _____ أَمْ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱرْتَابُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱرْتَابُوٓا۟",
            "يُصِيبَهُمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "do they doubt"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ _____ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "يُبَيِّنُ",
            "طَيِّبَةً"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ _____ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يَخَافُونَ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "يَخَافُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَّعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "they fear"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ _____ يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "نُّورٌ",
            "أَن",
            "عَلَى",
            "أَيُّهَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ أَن _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يَحِيفَ",
          "options": [
            "يَحِيفَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَتَسْبِيحَهُۥ",
            "فَلْيَحْذَرِ"
          ],
          "translation": "Allah will be unjust"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ _____ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah will be unjust"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ _____ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "أَوْ",
            "أَبْصَٰرِهِنَّ",
            "ثِيَابَهُنَّ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ _____ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "فَكَاتِبُوهُمْ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "بَلْ",
            "يَجْعَلُهُۥ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ _____ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "مَّرَضٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "وَٱسْتَغْفِرْ",
            "ٱلتَّٰبِعِينَ",
            "هُمُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "أَفِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ أَمِ ٱرْتَابُوٓا۟ أَمْ يَخَافُونَ أَن يَحِيفَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُۥ بَلْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "لَّكُم",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "وَمَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(are) the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "24:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 937,
          "question": "_____ كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "مَن",
            "إِنَّمَا",
            "وَإِن",
            "يُؤَلِّفُ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "إِنَّمَا _____ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَذَابٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَزْوَٰجَهُمْ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "قَوْلَ",
          "options": [
            "قَوْلَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(the) statement"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ _____ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "إِذَا",
            "مِنۢ",
            "يَسْتَـْٔذِنُوهُ"
          ],
          "translation": "(of) the believers"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "تَشْهَدَ",
            "إِذَا",
            "بِأَرْجُلِهِنَّ",
            "لَمَسَّكُمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا _____ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "دُعُوٓا۟",
          "options": [
            "بُيُوتِكُمْ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "خَلَوْا۟",
            "دُعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they are called"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ _____ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "بِأَرْبَعَةِ",
            "أَن",
            "ذِكْرِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى _____ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بِقِيعَةٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ _____ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "بِأَرْجُلِهِنَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "لِيَحْكُمَ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "لِيَحْكُمَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "to judge"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ _____ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "خَيْرٌ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ _____ يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْقُلُوبُ",
            "أَوْ",
            "أَن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) that"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن _____ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَقُولُوا۟",
          "options": [
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "بَعْضٍ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "يَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ _____ وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "سَمِعْنَا",
          "options": [
            "وَيُذْكَرَ",
            "وَيَتَّقْهِ",
            "سَمِعْنَا",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "We hear"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَأَطَعْنَا",
          "options": [
            "وَأَطَعْنَا",
            "تَشْهَدَ",
            "لَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and we obey"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا _____ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "مَلَكْتُم",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰏ",
            "تَأْخُذْكُم"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "عَلِيمٌ",
            "هُمُ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَن يَقُولُوا۟ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "وَلَا",
            "مَثَلُ",
            "عَوْرَٰتٍ"
          ],
          "translation": "(are) the successful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "24:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 955,
          "question": "_____ يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَخْشَ ٱللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "مِن",
            "وَمَن",
            "غَضَبَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَمَن _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَخْشَ ٱللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "يُطِعِ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "إِلَّا",
            "عَلَى",
            "يُطِعِ"
          ],
          "translation": "obeys"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَمَن يُطِعِ _____ وَرَسُولَهُۥ وَيَخْشَ ٱللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بُيُوتِ",
            "ﰀ",
            "ٱللَّهَ",
            "جَآءَهُۥ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ _____ وَيَخْشَ ٱللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "كُلَّ",
            "لِبَعْضِ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ ٱللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "وَيَخْشَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "فَإِنَّ",
            "وَيَخْشَ",
            "وَٱلْءَاصَالِ"
          ],
          "translation": "and fears"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَخْشَ _____ وَيَتَّقْهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بِمَا",
            "أَوْ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَخْشَ ٱللَّهَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "وَيَتَّقْهِ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "شُهَدَآءَ",
            "وَيَتَّقْهِ",
            "خُطُوَٰتِ"
          ],
          "translation": "and (is) conscious of Him"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَخْشَ ٱللَّهَ وَيَتَّقْهِ _____ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلزَّانِى",
            "فَوْقِهِۦ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَخْشَ ٱللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَلَىٰ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "وَمَن يُطِعِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَخْشَ ٱللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَآئِزُونَ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "وَمَن",
            "ٱلْفَآئِزُونَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the successful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "24:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 965,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَأَقْسَمُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلطَّيِّبَٰتُ",
            "تَلَقَّوْنَهُۥ",
            "وَأَقْسَمُوا۟",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "And they swear"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ _____ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "بِٱللَّهِ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ _____ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَهْدَ",
          "options": [
            "قُل",
            "مِنْهَا",
            "جَهْدَ",
            "رِجْلَيْنِ"
          ],
          "translation": "strong"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ _____ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ءَابَآئِهِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "their oaths"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ _____ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَئِنْ",
          "options": [
            "تَأْخُذْكُم",
            "لَئِنْ",
            "لَهُمْ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "that if"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ _____ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَمَرْتَهُمْ",
          "options": [
            "أَمَرْتَهُمْ",
            "سَمِيعٌ",
            "لَمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "you ordered them"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ _____ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَيَخْرُجُنَّ",
          "options": [
            "لَيَخْرُجُنَّ",
            "شَىْءٍ",
            "أَرَدْنَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "surely they (would) go forth"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ _____ لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهَ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل _____ تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "لَّا",
            "يَرْمُونَ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا _____ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُقْسِمُوا۟",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "هَيِّنًا",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "تُقْسِمُوا۟"
          ],
          "translation": "swear"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ _____ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "طَاعَةٌ",
          "options": [
            "طَاعَةٌ",
            "بَطْنِهِۦ",
            "وَلَوْلَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Obedience"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ _____ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَّعْرُوفَةٌ",
          "options": [
            "مَّعْرُوفَةٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "بُيُوتًا"
          ],
          "translation": "(is) known"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ _____ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "أَبْنَآئِهِنَّ",
            "ﰼ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ _____ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَشْهَدُ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَيَدْرَؤُا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "خَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "خَبِيرٌۢ",
            "ذَٰلِكَ",
            "كَسَرَابٍۭ",
            "مَلَكْتُم"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "عِندِ",
            "بُهْتَٰنٌ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ قُل لَّا تُقْسِمُوا۟ طَاعَةٌ مَّعْرُوفَةٌ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ٱسْمُهُۥ",
            "لِمِثْلِهِۦٓ",
            "يُبَيِّنُ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "24:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 982,
          "question": "_____ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلظَّمْـَٔانُ",
            "قُلْ",
            "وَتَسْبِيحَهُۥ",
            "ٱلزَّانِيَةُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "قُلْ _____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "أَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "كِبْرَهُۥ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱلْإِرْبَةِ",
            "أَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "Obey"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ _____ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "بُيُوتِ",
            "تَتَّبِعُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَأَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "بَطْنِهِۦ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "and obey"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ _____ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "لَّكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ _____ تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "عِبَادِكُمْ",
            "فَإِن",
            "مِنَ",
            "يُطِعِ"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن _____ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "يَأْتُوٓا۟",
            "شَيْـًٔا",
            "أَرْبَعُ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "you turn away"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ _____ عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰁ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا _____ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "upon him"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ _____ حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْإِثْمِ",
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "دُعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا _____ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "حُمِّلَ",
          "options": [
            "مُّعْرِضُونَ",
            "يَجْعَلِ",
            "حُمِّلَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "(is) placed on him"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ _____ مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَعَلَيْكُم",
          "options": [
            "وَعَلَيْكُم",
            "أَحْسَنَ",
            "رَأْفَةٌ",
            "عِبَادِكُمْ"
          ],
          "translation": "and on you"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم _____ حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱسْتَـْٔذَنُوكَ",
            "مَّا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا _____ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "حُمِّلْتُمْ",
          "options": [
            "فُرُوجَهُنَّ",
            "بُيُوتِ",
            "حُمِّلْتُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) placed on you"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ _____ تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "وَإِن",
            "ٱمْرِئٍ",
            "فَإِذْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن _____ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "تُطِيعُوهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰝ",
            "مَا",
            "تُطِيعُوهُ"
          ],
          "translation": "you obey him"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ _____ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "تَهْتَدُوا۟",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "خُطُوَٰتِ",
            "تَهْتَدُوا۟",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "you will be guided"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ _____ عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "فَٱجْلِدُوهُمْ",
            "سَحَابٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا _____ ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "ﰴ",
            "عَلَى",
            "تَضَعُونَ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى _____ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "يُبَيِّنُ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "ٱلزَّانِيَةُ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ _____ ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "إِلَّا",
            "أَوْ",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْبَلَٰغُ",
          "options": [
            "أَرْبَعَ",
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "ٱلزَّانِيَةُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "the conveyance"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُم مَّا حُمِّلْتُمْ وَإِن تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا۟ وَمَا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ٱلْحُلُمَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "[the] clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "24:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَعَدَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "لَمْ",
            "وَإِن",
            "وَعَدَ"
          ],
          "translation": "Allah (has) promised"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "وَعَدَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "سُورَةٌ",
            "ﰬ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "Allah (has) promised"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ _____ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "فِى",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "أَن",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَنتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِنكُمْ",
            "أَنزَلْنَآ",
            "أَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "عُصْبَةٌ",
            "مِّنْ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ _____ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَهُمْ",
            "فُرُوجَهُنَّ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ",
          "options": [
            "لُّجِّىٍّ",
            "فَرِيقٌ",
            "لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "surely He will grant them succession"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ _____ ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰏ",
            "فِيهَا",
            "فِى",
            "فَضْلُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى _____ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِنَ",
            "لَمْ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "يَكَادُ",
            "بَيْنَهُۥ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱسْتَخْلَفَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "ٱسْتَخْلَفَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "He gave succession"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ _____ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِن",
            "وَأَنَّ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن _____ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "ٱسْتَخْلَفَ",
            "ﰓ",
            "لَمْ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَيُمَكِّنَنَّ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "وَلَيُمَكِّنَنَّ"
          ],
          "translation": "and that He will surely establish"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ _____ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِنْ",
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ _____ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "دِينَهُمُ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "عَلَى",
            "يُوقَدُ",
            "دِينَهُمُ"
          ],
          "translation": "their religion"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ _____ ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مِنۢ",
            "أَن",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى _____ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱرْتَضَىٰ",
          "options": [
            "حُمِّلْتُمْ",
            "وَأَطَعْنَا",
            "ﰧ",
            "ٱرْتَضَىٰ"
          ],
          "translation": "He has approved"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ _____ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "إِلَّا",
            "لَهُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ _____ مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَيُبَدِّلَنَّهُم",
          "options": [
            "وَلَيُبَدِّلَنَّهُم",
            "مَا",
            "تَأْخُذْكُم",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "and surely He will change for them"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم _____ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "مِّنۢ",
            "يُرْجَعُونَ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ _____ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "لَّمْ",
            "سَرِيعُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ _____ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "خَوْفِهِمْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "خَوْفِهِمْ",
            "ﰊ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "their fear"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ _____ يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَمْنًا",
          "options": [
            "كَسَرَابٍۭ",
            "مَلَكْتُم",
            "مَّعْرُوفَةٌ",
            "أَمْنًا"
          ],
          "translation": "security"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا _____ لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَعْبُدُونَنِى",
          "options": [
            "بِأَفْوَاهِكُم",
            "ﰮ",
            "أَوْ",
            "يَعْبُدُونَنِى"
          ],
          "translation": "(for) they worship Me"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى _____ يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "أَن",
            "قُلْتُم",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا _____ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "زِينَتِهِنَّ",
            "ٱلْوَدْقَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "they associate"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ _____ شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "غَرْبِيَّةٍ",
            "تَحَصُّنًا",
            "بِى"
          ],
          "translation": "with Me"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى _____ وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "هُمُ",
            "كَسَرَابٍۭ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا _____ كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "حَكِيمٌ",
            "وَمَن",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "But whoever"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن _____ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "كَفَرَ",
            "تَجِدُوا۟",
            "تَقْبَلُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ _____ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "عَلِيمٌ",
            "شَىْءٍ",
            "لِلْخَبِيثِينَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "غَيْرَ",
            "كُلٌّ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ _____ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فَيُنَبِّئُهُم",
            "يُخَالِفُونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "شُهَدَآءُ",
            "عَلَيْهَآ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ كَمَا ٱسْتَخْلَفَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ ٱلَّذِى ٱرْتَضَىٰ لَهُمْ وَلَيُبَدِّلَنَّهُم مِّنۢ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا يَعْبُدُونَنِى لَا يُشْرِكُونَ بِى شَيْـًٔا وَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِمَّا",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "(are) the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "24:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "_____ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَأَقِيمُوا۟",
          "options": [
            "فَإِن",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "تَسْتَأْنِسُوا۟",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "And establish"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "وَأَقِيمُوا۟ _____ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "تُرْفَعَ",
            "شَرْقِيَّةٍ",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَءَاتُوا۟",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "لَّكُمْ",
            "وَءَاتُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ _____ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱرْجِعُوا۟",
            "شِئْتَ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ"
          ],
          "translation": "zakah"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ _____ ٱلرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَأَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "تَقْبَلُوا۟",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "حَكِيمٌ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "and obey"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ _____ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "ٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "إِخْوَٰنِهِنَّ",
            "بَرَدٍ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ _____ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "وَبِٱلرَّسُولِ",
            "أَوْ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُرْحَمُونَ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "عَذَابٌ",
            "تُرْحَمُونَ"
          ],
          "translation": "receive mercy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "24:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "_____ تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَلَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لِيَحْكُمَ",
            "لَا",
            "مُتَبَرِّجَٰتٍۭ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "لَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَلَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "تَحْسَبَنَّ",
          "options": [
            "أَحَدِهِمْ",
            "ﰪ",
            "تَحْسَبَنَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ _____ كَفَرُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَلَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَلَكَتْ",
            "ٱلظَّمْـَٔانُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ _____ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَلَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلْخَٰمِسَةُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَّمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَلَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مُعْجِزِينَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "فِى",
            "رُكَامًا",
            "مُعْجِزِينَ"
          ],
          "translation": "(can) escape"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مُعْجِزِينَ _____ ٱلْأَرْضِ وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَلَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بُيُوتًا",
            "فِى",
            "وَأَقْسَمُوا۟",
            "بَعْدَهُنَّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى _____ وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَلَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "أَحَدٍ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلنَّارُ وَلَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَمَأْوَىٰهُمُ",
          "options": [
            "فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟",
            "وَمَأْوَىٰهُمُ",
            "فَإِنَّمَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And their abode"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَأْوَىٰهُمُ _____ وَلَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "صَٰٓفَّٰتٍ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "ٱلنَّارُ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(will be) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَلَبِئْسَ",
          "options": [
            "وَلَبِئْسَ",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ",
            "ٱلزَّانِيَةُ",
            "وَأَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "and wretched is"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَلَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "أَمْرٍ",
            "وَٱلْخَٰمِسَةَ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "24:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "وَرَحْمَتُهُۥ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَعِبْرَةً",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰋ",
            "أَرْبَعُ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "يَسْتَـْٔذِنُوهُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ",
            "وَتُوبُوٓا۟",
            "أَزْوَٰجَهُمْ"
          ],
          "translation": "Let ask your permission"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ _____ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰊ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ _____ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مَلَكَتْ",
          "options": [
            "أَن",
            "لَهُۥ",
            "لَمْ",
            "مَلَكَتْ"
          ],
          "translation": "possess"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ _____ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَيْمَٰنُكُمْ",
          "options": [
            "يَظْهَرُوا۟",
            "أَبْصَٰرِهِمْ",
            "أَيْمَٰنُكُمْ",
            "زَيْتُونَةٍ"
          ],
          "translation": "your right hands"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ _____ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "مِّن",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ _____ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "نِكَاحًا",
            "لِيَحْكُمَ",
            "لَمْ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "(have) not"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ _____ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَبْلُغُوا۟",
          "options": [
            "أَن",
            "ﰛ",
            "وَلْيَضْرِبْنَ",
            "يَبْلُغُوا۟"
          ],
          "translation": "reached"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ _____ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْحُلُمَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "وَإِلَى",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْحُلُمَ"
          ],
          "translation": "puberty"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ _____ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ",
            "لِكُلِّ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ _____ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ثَلَٰثَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ثَلَٰثَ",
            "ﰃ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "(at) three"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ _____ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مَرَّٰتٍ",
          "options": [
            "مَرَّٰتٍ",
            "وَلْيَضْرِبْنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "times"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ _____ قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَءَاتُوا۟",
            "ﰎ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن _____ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "دِينَهُمُ",
            "قَبْلِ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ _____ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "صَلَوٰةِ",
          "options": [
            "أَوِ",
            "صَلَوٰةِ",
            "لِيَجْزِيَهُمُ",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "(the) prayer"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ _____ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْفَجْرِ",
          "options": [
            "ٱلْفَجْرِ",
            "أَوْ",
            "خُطُوَٰتِ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) dawn"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ _____ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَحِينَ",
          "options": [
            "وَحِينَ",
            "يَرْزُقُ",
            "مِن",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ _____ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "تَضَعُونَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "تَضَعُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "بُهْتَٰنٌ"
          ],
          "translation": "you put aside"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ _____ مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ثِيَابَكُم",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بَحْرٍ",
            "ثِيَابَكُم",
            "مَن"
          ],
          "translation": "your garments"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم _____ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "بِٱلشُّهَدَآءِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ _____ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلظَّهِيرَةِ",
          "options": [
            "ٱلظَّهِيرَةِ",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "بِٱلْأَبْصَٰرِ",
            "ٱلْأَطْفَٰلُ"
          ],
          "translation": "noon"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ _____ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَمِنۢ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "وَمِنۢ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "and after"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ _____ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "وَمَثَلًا",
            "بَعْدِ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَأْتُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and after"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ _____ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "صَلَوٰةِ",
          "options": [
            "صَلَوٰةِ",
            "ﰧ",
            "ٱسْتَخْلَفَ",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "(the) prayer"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ _____ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْعِشَآءِ",
          "options": [
            "جَآءُو",
            "ٱلْعِشَآءِ",
            "مِن",
            "وَمَوْعِظَةً"
          ],
          "translation": "(of) night"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ _____ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ثَلَٰثُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ثَلَٰثُ",
            "أَوْ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "(These) three"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ _____ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَوْرَٰتٍ",
          "options": [
            "عَوْرَٰتٍ",
            "إِلَّا",
            "عَمِلُوا۟",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) times of privacy"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ _____ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "بَعْضِكُم",
            "لَّكُمْ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ _____ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَثَلًا",
            "لَيْسَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ _____ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَتُوبُوٓا۟",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ _____ عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لِيُعْلَمَ",
            "ٱلْإِثْمِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا _____ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "ٱللَّهُ",
            "مُّبَيِّنَٰتٍ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ _____ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "جُنَاحٌۢ",
          "options": [
            "جُنَاحٌۢ",
            "عَلَى",
            "بَعْضُكُمْ",
            "أَزْوَٰجَهُمْ"
          ],
          "translation": "any blame"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ _____ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَعْدَهُنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "لَّهُمْ",
            "جَهْدَ",
            "بَعْدَهُنَّ"
          ],
          "translation": "after that"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ _____ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "طَوَّٰفُونَ",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "ٱللَّهُ",
            "هَٰذَا",
            "طَوَّٰفُونَ"
          ],
          "translation": "(as) moving about"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ _____ بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "شِئْتَ",
            "عَلَيْكُم",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم _____ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَعْضُكُمْ",
          "options": [
            "بَعْضُكُمْ",
            "أَن",
            "ٱرْتَضَىٰ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "some of you"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ _____ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "عَلَىٰ",
            "عَلَى",
            "دِينِ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ _____ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَجْعَلِ",
            "بَعْضٍ",
            "بَحْرٍ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ _____ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فَكَاتِبُوهُمْ",
            "فُقَرَآءَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يُبَيِّنُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "يُبَيِّنُ",
            "لَّوْلَا"
          ],
          "translation": "Allah makes clear"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ _____ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "ٱللَّهُ",
            "كُلِّ",
            "وَٱلْءَاصَالِ"
          ],
          "translation": "Allah makes clear"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ _____ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "دُعَآءَ",
            "وَإِن",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "كُلِّ",
            "يَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "the Verses"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "ﰌ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "عَلِيمٌ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِيَسْتَـْٔذِنكُمُ ٱلَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُمْ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا۟ ٱلْحُلُمَ مِنكُمْ ثَلَٰثَ مَرَّٰتٍ مِّن قَبْلِ صَلَوٰةِ ٱلْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُم مِّنَ ٱلظَّهِيرَةِ وَمِنۢ بَعْدِ صَلَوٰةِ ٱلْعِشَآءِ ثَلَٰثُ عَوْرَٰتٍ لَّكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌۢ بَعْدَهُنَّ طَوَّٰفُونَ عَلَيْكُم بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "عَلَىٰ",
            "عَلَيْهِ",
            "أَلْسِنَتُهُمْ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "24:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "_____ بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "وَإِذَا",
            "ﰁ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَلَغَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَلَغَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "reach"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ _____ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَطْفَٰلُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَطْفَٰلُ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "the children"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ _____ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِنكُمُ",
          "options": [
            "يُؤْذَنَ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "مِنكُمُ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ _____ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْحُلُمَ",
          "options": [
            "ٱلْحُلُمَ",
            "لَّهُنَّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَيُنَزِّلُ"
          ],
          "translation": "the puberty"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ _____ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟",
          "options": [
            "فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟",
            "ﰵ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "then let them ask permission"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ _____ ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "لَّيْسَ",
            "كَمَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱسْتَـْٔذَنَ",
          "options": [
            "بَيْنَكُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "بَعْدَ",
            "ٱسْتَـْٔذَنَ"
          ],
          "translation": "asked permission"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ _____ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَهْدِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "تَأْخُذْكُم",
            "ﰌ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن _____ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "أَشْتَاتًا",
            "وَلْيَشْهَدْ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِخُمُرِهِنَّ",
            "فِتْنَةٌ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يُبَيِّنُ",
          "options": [
            "يُبَيِّنُ",
            "فِى",
            "لِلْخَبِيثَٰتِ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "Allah makes clear"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ _____ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ظَهَرَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَتَسَلَّلُونَ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "Allah makes clear"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ _____ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "يَشَآءُ",
            "يُكْرِههُّنَّ",
            "خَلَوْا۟"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "أَلِيمٌ",
            "فَكَاتِبُوهُمْ",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Verses"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَلَكْتُم",
            "ٱرْتَضَىٰ",
            "وَٱللَّهُ",
            "تَشْهَدَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "أَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُبَٰرَكَةً"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "وَإِذَا بَلَغَ ٱلْأَطْفَٰلُ مِنكُمُ ٱلْحُلُمَ فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟ كَمَا ٱسْتَـْٔذَنَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "جِبَالٍ",
            "بَلْ",
            "لِّأُو۟لِى",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "24:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "_____ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْقَوَٰعِدُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْقَوَٰعِدُ",
            "وَوَجَدَ",
            "يَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "And postmenopausal"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ _____ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مَتَٰعٌ",
            "تَأْكُلُوا۟",
            "مِنَ",
            "ٱلتَّٰبِعِينَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ _____ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلنِّسَآءِ",
          "options": [
            "يَغْشَىٰهُ",
            "ﰇ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلنِّسَآءِ"
          ],
          "translation": "the women"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ _____ لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّٰتِى",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مُّبَيِّنَٰتٍ",
            "ٱلْفَٰحِشَةُ",
            "ٱلَّٰتِى"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى _____ يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "زُجَاجَةٍ",
            "لَا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا _____ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَرْجُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَوَفَّىٰهُ",
            "يَرْجُونَ",
            "دِينَهُمُ"
          ],
          "translation": "have desire"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ _____ فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "نِكَاحًا",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "تَكْتُمُونَ",
            "تَابُوا۟",
            "نِكَاحًا"
          ],
          "translation": "(for) marriage"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا _____ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَلَيْسَ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "فَلَيْسَ",
            "لَّوْلَآ"
          ],
          "translation": "then not is"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ _____ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِنَّ",
          "options": [
            "عَلَيْهِنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰀ",
            "كَوْكَبٌ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ _____ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "جُنَاحٌ",
          "options": [
            "جُنَاحٌ",
            "ﰻ",
            "وَحُرِّمَ",
            "يَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "any blame"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ _____ يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ظَنَّ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "قَوْلَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن _____ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَضَعْنَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ءَابَآءِ",
            "يَضَعْنَ"
          ],
          "translation": "they put aside"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ _____ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ثِيَابَهُنَّ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "لَا",
            "أَشْتَاتًا",
            "ثِيَابَهُنَّ"
          ],
          "translation": "their (outer) garments"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ _____ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "وَمَوْعِظَةً",
            "هُمُ",
            "ءَابَآئِكُمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ _____ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مُتَبَرِّجَٰتٍۭ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "أَلِيمٌ",
            "يَشَآءُ",
            "مُتَبَرِّجَٰتٍۭ"
          ],
          "translation": "displaying"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ _____ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِزِينَةٍ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَآ",
            "بِٱلْفَحْشَآءِ",
            "بِزِينَةٍ",
            "مَسْكُونَةٍ"
          ],
          "translation": "their adornment"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ _____ يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَأَن",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "أَشْتَاتًا",
            "وَأَن",
            "بُيُوتًا"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن _____ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَسْتَعْفِفْنَ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "يَسْتَعْفِفْنَ",
            "عَلَيْهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "they modestly refrain"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ _____ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "ءَامَنَّا",
            "خَيْرٌ",
            "يَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ _____ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَّهُنَّ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "مَا",
            "لَّهُنَّ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ _____ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "إِلَّا",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَمِيعٌ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "سَمِيعٌ",
            "دُعُوٓا۟",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "وَٱلْقَوَٰعِدُ مِنَ ٱلنِّسَآءِ ٱلَّٰتِى لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَن يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَٰتٍۭ بِزِينَةٍ وَأَن يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَّهُنَّ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "حِسَابٍ",
            "خُطُوَٰتِ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "24:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "_____ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَّيْسَ",
          "options": [
            "لَّيْسَ",
            "فَسَلِّمُوا۟",
            "مِّنۢ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Not is"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "لَّيْسَ _____ ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "غَيْرِ",
            "عَمِلُوا۟",
            "عَلَى",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى _____ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَعْمَىٰ",
          "options": [
            "بُيُوتِ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "دُعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the blind"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ _____ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "حَرَجٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "زِينَتَهُنَّ",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "any blame"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ _____ عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱسْتَـْٔذَنُوكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا _____ ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مَا",
            "تُصِيبَهُمْ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى _____ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَعْرَجِ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَجِ",
            "ٱلْمُحْصَنَٰتِ",
            "ٱلزَّانِيَةُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the lame"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ _____ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "حَرَجٌ",
          "options": [
            "حَرَجٌ",
            "وَلَا",
            "وَأَقْسَمُوا۟",
            "بُهْتَٰنٌ"
          ],
          "translation": "any blame"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ _____ عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "عَذَابَهُمَا",
            "وَلَا",
            "ﰼ",
            "لِيَجْزِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا _____ ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "عَظِيمٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى _____ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْمَرِيضِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلْمَرِيضِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "لِيَجْزِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "the sick"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ _____ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "حَرَجٌ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "عَرَضَ",
            "حَرَجٌ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "any blame"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ _____ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلْيَشْهَدْ",
            "وَلَا",
            "ٱلْحُلُمَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا _____ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "يَغُضُّوا۟",
            "لَعْنَتَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ _____ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ _____ تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يَأْتُوا۟",
            "يَكُونُ",
            "أَوِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن _____ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَأْكُلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لَّكُمْ",
            "تَأْكُلُوا۟",
            "وَٱلطَّيِّبُونَ"
          ],
          "translation": "you eat"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ _____ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "بِمَا",
            "عَلِيمٌ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ _____ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بُيُوتِكُمْ",
          "options": [
            "وَقُل",
            "عَلَيْكُمْ",
            "بُيُوتِكُمْ",
            "صَلَوٰةِ"
          ],
          "translation": "your houses"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ _____ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "مِنكُمُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كَرِيمٌ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ _____ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بُيُوتِ",
          "options": [
            "بُيُوتِ",
            "أَوْ",
            "يَغُضُّوا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ _____ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ءَابَآئِكُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ءَابَآئِكُمْ",
            "لِلطَّيِّبَٰتِ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "(of) your fathers"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ _____ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "لَعِبْرَةً",
            "شُهَدَآءُ",
            "جَلْدَةٍ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ _____ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بُيُوتِ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "بُيُوتِ",
            "عَذَابٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ _____ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أُمَّهَٰتِكُمْ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "ﰏ",
            "فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) your mothers"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ _____ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "فَشَهَٰدَةُ",
            "صَلَوٰةِ",
            "كُلِّ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ _____ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بُيُوتِ",
          "options": [
            "وَحِينَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بُيُوتِ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ _____ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِخْوَٰنِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْفَجْرِ",
            "زُجَاجَةٍ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "إِخْوَٰنِكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) your brothers"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ _____ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "أَوْ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ _____ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بُيُوتِ",
          "options": [
            "أَطِيعُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "بُيُوتِ",
            "ٱلْمُحْصَنَٰتِ"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ _____ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَخَوَٰتِكُمْ",
          "options": [
            "تُرْحَمُونَ",
            "مِنكُمْ",
            "مَا",
            "أَخَوَٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) your sisters"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ _____ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَأَصْلَحُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "أَوْ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ _____ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بُيُوتِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فَرِيقٌ",
            "يَرْمُونَ",
            "بُيُوتِ"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ _____ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَعْمَٰمِكُمْ",
          "options": [
            "مَن",
            "أَعْمَٰمِكُمْ",
            "عِندَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) your paternal uncles"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ _____ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "بَلْ",
            "أَوْ",
            "عَمَّٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ _____ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بُيُوتِ",
          "options": [
            "غَيْرِ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "بُيُوتِ"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ _____ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَمَّٰتِكُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "عَمَّٰتِكُمْ",
            "إِنَّ",
            "مُشْرِكٌ"
          ],
          "translation": "(of) your paternal aunts"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ _____ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَتَقُولُونَ",
            "أَوْ",
            "إِلَّا",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ _____ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بُيُوتِ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "عِندَ",
            "ٱلظَّمْـَٔانُ",
            "بُيُوتِ"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ _____ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَخْوَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "لَهُم",
            "أَخْوَٰلِكُمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) your maternal uncles"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ _____ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ _____ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بُيُوتِ",
          "options": [
            "بُيُوتِ",
            "وَتَقُولُونَ",
            "ﰌ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ _____ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "خَٰلَٰتِكُمْ",
          "options": [
            "خَٰلَٰتِكُمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) your maternal aunts"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ _____ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ _____ مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "ظَنَّ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا _____ مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَلَكْتُم",
          "options": [
            "يُبْدِينَ",
            "مِنْهَا",
            "مَلَكْتُم",
            "حُمِّلْتُمْ"
          ],
          "translation": "you possess"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم _____ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَّفَاتِحَهُۥٓ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّيْلَ",
            "مَّفَاتِحَهُۥٓ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "its keys"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ _____ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "وَقَالُوا۟",
            "أَوْ",
            "فَأْذَن"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ _____ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "صَدِيقِكُمْ",
          "options": [
            "جَلْدَةٍ",
            "وَلْيَعْفُوا۟",
            "طَآئِفَةٌ",
            "صَدِيقِكُمْ"
          ],
          "translation": "your friend"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ _____ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "يَجِدْهُ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Not is"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ _____ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "حِسَابَهُۥ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ _____ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "جُنَاحٌ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "جُنَاحٌ",
            "يُحِبُّونَ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "any blame"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ _____ تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "يَعْلَمُ",
            "أَن",
            "بَلَغَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن _____ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَأْكُلُوا۟",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَحْسَنَ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "تَأْكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "you eat"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ _____ أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "مَلَكْتُم",
            "تُحِبُّونَ",
            "جَمِيعًا",
            "زَكَىٰ"
          ],
          "translation": "together"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا _____ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "فَلْيَسْتَـْٔذِنُوا۟",
            "وَيَخْشَ",
            "أَوْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ _____ فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَشْتَاتًا",
          "options": [
            "وَلْيَصْفَحُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "يَخْرُجُ",
            "أَشْتَاتًا"
          ],
          "translation": "separately"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا _____ دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ٱلْمُحْصَنَٰتِ",
            "ٱلزَّانِيَةُ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا _____ بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "دَخَلْتُم",
          "options": [
            "شَرًّا",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "دَخَلْتُم"
          ],
          "translation": "you enter"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم _____ فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بُيُوتًا",
          "options": [
            "بُيُوتًا",
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا _____ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "فَسَلِّمُوا۟",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "يَعْلَمُ",
            "فَسَلِّمُوا۟",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "then greet"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ _____ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "مَّن",
            "ٱلْمُحْصَنَٰتِ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ _____ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَبَدًا",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "لِوَاذًا"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ _____ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَحِيَّةً",
          "options": [
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "وَمَن",
            "رَّحِيمٌ",
            "تَحِيَّةً"
          ],
          "translation": "a greeting"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً _____ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "مِّنْ",
            "فَإِن",
            "وَأَرْجُلُهُم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ _____ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "عِندِ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ _____ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﰂ",
            "لَّا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ _____ طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مُبَٰرَكَةً",
          "options": [
            "فَضْلُ",
            "يَشَآءُ",
            "مُعْجِزِينَ",
            "مُبَٰرَكَةً"
          ],
          "translation": "blessed"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً _____ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "طَيِّبَةً",
          "options": [
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "مَعَهُۥ",
            "طَيِّبَةً"
          ],
          "translation": "(and) good"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً _____ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَن",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَصْنَعُونَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يُبَيِّنُ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "مِنَ",
            "جَامِعٍ",
            "يُبَيِّنُ"
          ],
          "translation": "Allah makes clear"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ _____ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah makes clear"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ _____ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "أَيْمَٰنُكُمْ",
            "ءَابَآءِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ _____ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَلَكْتُم"
          ],
          "translation": "the Verses"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "بِأَرْبَعَةِ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى ٱلْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ أَن تَأْكُلُوا۟ مِنۢ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ ءَابَآئِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَٰنِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَٰمِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّٰتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَٰلِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَٰلَٰتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُم مَّفَاتِحَهُۥٓ أَوْ صَدِيقِكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَن تَأْكُلُوا۟ جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا فَإِذَا دَخَلْتُم بُيُوتًا فَسَلِّمُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ مُبَٰرَكَةً طَيِّبَةً كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنْهُم",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "24:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "_____ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "يُزَكِّى",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِنَّمَا",
            "وَيَزِيدَهُم"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "كُلَّ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "فَرِيقٌ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "رَّحِيمٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(are) those who"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ _____ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَوْرَٰتِ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَدْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ _____ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "أَهْلِهَا",
            "تُصِيبَهُمْ",
            "وَلَمْ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "وَإِذَا",
            "أَلِيمٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا _____ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَعْلَمُ",
            "كَظُلُمَٰتٍ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ _____ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "مَعَهُۥ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱسْمُهُۥ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ _____ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "جَآءُو",
            "عَلَىٰٓ",
            "أَن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ _____ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَمْرٍ",
          "options": [
            "لَّا",
            "أَمْرٍ",
            "سَمِيعٌ",
            "طَيِّبَةً"
          ],
          "translation": "a matter"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ _____ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "جَامِعٍ",
          "options": [
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "عَلَى",
            "مِنَ",
            "جَامِعٍ"
          ],
          "translation": "(of) collective action"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ _____ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَّمْ",
            "وَتَسْبِيحَهُۥ",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ _____ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَذْهَبُوا۟",
          "options": [
            "نُورًا",
            "بَلْ",
            "يَذْهَبُوا۟",
            "أَعْمَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "they go"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ _____ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "وَإِقَامِ",
            "مَّعْرُوفَةٌ",
            "ٱلْإِرْبَةِ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ _____ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَسْتَـْٔذِنُوهُ",
          "options": [
            "دِينِ",
            "ﰤ",
            "بَعْدَهُنَّ",
            "يَسْتَـْٔذِنُوهُ"
          ],
          "translation": "they (have) asked his permission"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ _____ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "نِسَآئِهِنَّ",
            "جَلْدَةً",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ _____ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَرْجُلُهُم",
            "لِّتَبْتَغُوا۟",
            "ٱرْجِعُوا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَسْتَـْٔذِنُونَكَ",
          "options": [
            "أَهْلِهَا",
            "يَسْتَـْٔذِنُونَكَ",
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "ask your permission"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ _____ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أَن",
            "يَكَادُ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يُبَيِّنُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "دِينِ"
          ],
          "translation": "[those who]"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "حِسَابَهُۥ",
            "يُحِبُّونَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ _____ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "يَجْعَلِ",
            "نُورِهِۦ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ _____ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "لَّوْلَآ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "شِئْتَ",
            "عَوْرَٰتِ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "سَحَابٌ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "فَإِذَا",
            "تُحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا _____ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱسْتَـْٔذَنُوكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱسْتَـْٔذَنُوكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "they ask your permission"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ _____ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِبَعْضِ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "إِنَّ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لِبَعْضِ"
          ],
          "translation": "for some"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ _____ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "شَأْنِهِمْ",
          "options": [
            "شَأْنِهِمْ",
            "ﰐ",
            "لَّقَدْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "affair of theirs"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ _____ لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَأْذَن",
          "options": [
            "لَعِبْرَةً",
            "فَأْذَن",
            "يُغْنِيَهُمُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "then give permission"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن _____ شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِّمَن",
          "options": [
            "مُّبَيِّنَٰتٍ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ﰒ",
            "لِّمَن"
          ],
          "translation": "to whom"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن _____ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "شِئْتَ",
          "options": [
            "شِئْتَ",
            "ءَابَآءِ",
            "إِن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "you will"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ _____ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "شُهَدَآءَ",
            "أَيُّهَ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ _____ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱسْتَغْفِرْ",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "لَكُمْ",
            "وَٱسْتَغْفِرْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "and ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ _____ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "ٱلتَّٰبِعِينَ",
            "مَآءً",
            "لَهُمُ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَشْتَاتًا",
            "ٱلْحَقَّ",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "يُصِيبَهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْأَمْثَٰلَ",
            "أَزْوَٰجَهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "عِلْمٌ",
            "يُبَيِّنُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَإِذَا كَانُوا۟ مَعَهُۥ عَلَىٰٓ أَمْرٍ جَامِعٍ لَّمْ يَذْهَبُوا۟ حَتَّىٰ يَسْتَـْٔذِنُوهُ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ فَإِذَا ٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَن لِّمَن شِئْتَ مِنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمُ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "ٱرْتَابُوٓا۟",
            "رَّحِيمٌ",
            "مَن",
            "فُرُوجَهُمْ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "24:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "_____ تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِيُعْلَمَ",
            "صَدِيقِكُمْ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "لَّا _____ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "تَجْعَلُوا۟",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "تَجْعَلُوا۟",
            "أَبْصَٰرِهِمْ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "make"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ _____ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "دُعَآءَ",
          "options": [
            "وَتَحْسَبُونَهُۥ",
            "عَذَابٌ",
            "مِّنْهُم",
            "دُعَآءَ"
          ],
          "translation": "(the) calling"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ _____ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "وَٱلْقَوَٰعِدُ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "فِى",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "(of) the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ _____ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "مَرَّٰتٍ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ _____ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَدُعَآءِ",
          "options": [
            "فِى",
            "جَآءُو",
            "كَدُعَآءِ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "as (the) call"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ _____ بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بَعْضِكُم",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "بَطْنِهِۦ",
            "بَعْضِكُم"
          ],
          "translation": "(of) some of you"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم _____ قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بَعْضًا",
          "options": [
            "بِى",
            "بَعْضًا",
            "دِينَهُمُ",
            "وَٱلطَّيِّبُونَ"
          ],
          "translation": "(to) others"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا _____ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "يَضَعْنَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "وَفَرَضْنَٰهَا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعِظُكُمُ",
            "تُبْدُونَ",
            "تَحْسَبُوهُ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "Allah knows"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ _____ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "شُهَدَآءُ",
            "أَوْ",
            "عَلِمَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah knows"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ _____ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُزَكِّى",
            "نَارٌ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَتَسَلَّلُونَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِلَّا",
            "يَتَسَلَّلُونَ",
            "لُّجِّىٍّ"
          ],
          "translation": "slip away"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ _____ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ _____ فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لِوَاذًا",
          "options": [
            "عَلَيْهَآ",
            "مَسْكُونَةٍ",
            "لِوَاذًا",
            "ٱرْتَضَىٰ"
          ],
          "translation": "under shelter"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا _____ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَلْيَحْذَرِ",
          "options": [
            "فَلْيَحْذَرِ",
            "كَرِيمٌ",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "So let beware"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ _____ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ _____ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يُخَالِفُونَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يُخَالِفُونَ",
            "وَٱلْمَسَٰكِينَ",
            "سَمِعْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "oppose"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ _____ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَيَتَّقْهِ",
            "وَلْيَصْفَحُوٓا۟",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ _____ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَمْرِهِۦٓ",
          "options": [
            "أَمْرِهِۦٓ",
            "تَرَ",
            "وَلَهُمْ",
            "ثِيَابَهُنَّ"
          ],
          "translation": "his orders"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ _____ تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَعْمَٰمِكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلزَّانِى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن _____ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "تُصِيبَهُمْ",
          "options": [
            "تُصِيبَهُمْ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "بِٱلْغُدُوِّ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "befalls them"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ _____ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فِتْنَةٌ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فِتْنَةٌ",
            "لَهُۥ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a trial"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ _____ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "مِّنَ",
            "مِنكُم",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يُصِيبَهُمْ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "هُوَ",
            "يُصِيبَهُمْ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "befalls them"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "أَخَوَٰتِكُمْ",
            "عَذَابٌ",
            "فَإِذَا",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "لَّا تَجْعَلُوا۟ دُعَآءَ ٱلرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَآءِ بَعْضِكُم بَعْضًا قَدْ يَعْلَمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنكُمْ لِوَاذًا فَلْيَحْذَرِ ٱلَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِۦٓ أَن تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "وَمَن",
            "يَمْشِى",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "24:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "_____ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "يَكُن",
            "أَلَآ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "أَلَآ _____ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰖ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "وَيَزِيدَهُم"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "أَلَآ إِنَّ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِخُمُرِهِنَّ",
            "لِلَّهِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to Allah (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَلَا",
            "إِذْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "سَمِعْتُمُوهُ",
            "لَكُمْ",
            "لَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى _____ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَئِنْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مُعْجِزِينَ",
            "مَوْجٌ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "عَمَّٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "تَوَلَّىٰ",
            "أَنتُمْ",
            "حَرَجٌ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ _____ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱلْإِرْبَةِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ _____ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "فَٱجْلِدُوا۟",
            "فِيهِ",
            "مَآ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ _____ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أُو۟لِى",
            "وَلَا",
            "أَنتُمْ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ _____ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "سَمِعْنَا",
            "أَرَدْنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(are) on [it]"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ _____ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "خَلَوْا۟",
            "فِى",
            "رِجْلَيْنِ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ _____ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "يُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "كَظُلُمَٰتٍ",
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "يُرْجَعُونَ",
            "ٱلْعِشَآءِ"
          ],
          "translation": "they will be returned"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ _____ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "يُقَلِّبُ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ _____ بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "فَيُنَبِّئُهُم",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَحَدٍ",
            "أَوْ",
            "فَيُنَبِّئُهُم"
          ],
          "translation": "then He will inform them"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم _____ عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِمَا",
            "بَيْنَهُۥ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا _____ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "يَكُونُوا۟",
            "عَمِلُوا۟",
            "وَرَحْمَتُهُۥ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "بِٱلْأَبْصَٰرِ",
            "لَّوْلَآ",
            "وَيَدْرَؤُا۟"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ _____ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ",
            "بِكُلِّ",
            "عَلَيْهِنَّ"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "مِنكُمْ",
            "ظَنَّ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "أَلَآ إِنَّ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "وَلَقَدْ",
            "يَعِظُكُمُ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        }
      ]
    }
  ]
}